d 人話入左band3中學無前途其實係真...

入面個個掛住玩，無人諗住讀書，

所謂最叻個班已經比較好，會久唔久望下書，

老師教到心淡，佢有佢講，你有你玩，

臨近考DSE 果個月都有三份一班扮下野溫下，

英文本身底差，又無一個有效既讀書方法。

一級入面，有80%既人都係拎唔到5條2，

99%既人係拎唔到3322。

當計埋asso/HD 駁上去所謂degree，

有degree 既人加埋兩隻手都數都曬，

其他入黑社會既入黑社會，

倫敦金既倫敦金，跟車送貨既跟車，

叻少少個d考到個警隊入境等紀錄部隊。

個個都做社會最低下階層職業。

唔同以前80 年代，依家冇學歷，叻極有限。

係有d band3出身既讀書讀到好叻，

不過加埋佔全香港學生都唔知有冇1%，

所以你話，

入到band3中學係唔係已經打定輸數冇前途。

係

識人band3 入中大精算
不過真心要志意力堅定同好勤力lor

唔係入左band3冇前途，係你本身冇前途先入左band3

你覺得啫

識人band 3中五考試得個位數，而家做緊Director
一大班大學生跟佢搵食

但人地對有興趣既科目會狂考cert狂睇fin-tech既書增值自己
你覺得自己鍾意就要自動自覺發奮

唔會...大把做popo
輕鬆40k 傷心柴

尤其𠵱家嘅band 3唔會再好似之前咁有其他band 1 & 2嘅學生入黎一齊讀AL，搞到冇左呢個良性競爭

band3中學最有前途個啲應該係有錢少少DSE炒咗車去咗外國讀書個堆

唔覺得係主要原因 始終要睇人 只可以講係有啲影響

我都Band3，AL照考入大學，根本就係睇自己

揀中學果下唔應該揀B3啦
你揀得B3一係無知俾無良老師老豆老母水入去
一係你成績真係差成咁

係咪做寫字樓先叫有前途先...都好多band3 仔打下地盤工搵到食，或者開間餐廳仔

汰弱留強，適者生存

唔係入band3>冇前途
係冇前途>入band3
不過大把例外

保險director?

根本係冇前途先會入B3
勁果D小學就揀左B1英中
冇咁掂都B1中中

以為你係我中學到畢業

band3前途分普通工（餐廳），特別工作（倫敦金or黑社會）同做藝術工作

咁多人搶住入名校, 唔係為乜, 係為左有D 好同學, 中小學時代同輩影響比老師同學校有幾百萬倍

Band3朋友 畢業後賣吸塵機
3，4年後年薪百萬

留名睇海量倖存者偏差例子

一級200個裡面有幾多個rare case有咁成功?

有撚得佢揀咩小學讀書太廢自然會入band3

it狗solutions

it

大把靚女 日日扑野 點會冇

唔係入band3變垃圾 係垃圾入band3

夠有讀band1既大學做hall雞啦
你唔夠醒讀band1一樣死

本身勁點解會入band 3?

survivorship bias

傻西
做sales搵錢多過大學生

利申：大學生

Band 3學校真係毀前途 我就係一個好例子 dse後先識發奮讀書上大學 仲要灬先2倍錢同時間

我當年分5個band 既band 1, d老師都係鳩黎照書讀 人地考評局開會轉晒d考法都唔知 （因為我讀果幾年個校長鳩黎）到頭來band 1 都無你講既好處

都要有錢讀ive ，肯grad

其實真係睇人
唔好懶哂學校

咩係ss

係我以前band5

不過嫁左人 學歷冇影響

pin呢個

我只係想表達讀咩學校同賺幾錢冇必然關係

講真除左弱智
小學比啲功課做齊 上堂唔好撚訓教
都至少入band2校 如果認真讀書都係band3仔咁可能都係有輕度弱智

叻少少嗰啲考入嘅係狗隊 唔係警隊

stop and search

define 有前途 first

以前讀BAND 1, 全級咁多人, 就算AL直入唔到大學, 總會係asso / high dip入番U
讀左U之後, 無聽過有人係母校BAND3 中學
簡單D講
BAND 3 TOP 1%先入到U
BAND 1 尾1%先入唔到U

一Lot一Lot入警隊
贏晒啲唔上唔落既Band2學生啦

睇人，唔好乜都懶學校
林祖舜都係band 3學生黎

係囉
讀屋邨頹小學都入到屋邨頹b1啦

心態係最緊要
如果你智商係正常,你肯讀實讀到上去
而且當你有一日讀到上去,你既毅力同意志,會比起好多人強
出於污泥而不染,係一個好難有既素質

band3出身既大學生,最大困難係中學時期,所認識既朋友,一般都不濟
變相出黎社會既幫助,會好有限(呢個係我接觸某個同事係拔萃男出身既感受)

利申: 過來人=]

嗰啲識邊個邊個做到啲想點
喺到玩幸存者偏差

如果到依家仲只係用成績定義一個人樓主都好打極有限 身邊識人好清晰自己唔係讀書材料之後學一門技能搵得多過大部分大學生

呢個真band 3女特別淫同開放
根本band3仔先係人贏家

Band3武館出生year1 quit左u而家算正正常常

垃圾父母 > 垃圾家庭 > 垃圾（你） > 入band3群埋垃圾 > 超級垃圾（都係你）

影響你既都係得幾樣野：社會，學校，家庭，個人

你可以日日繼續坐係度講話學校點差既；但唔會幫到你任何野

其實頭三都無乜變到，唯有改變自己先有用。

講明先，會好辛苦架，而且唔一定有用
但依個係唯一機會

永遠都係識人做乜做乜

Brian Cha?

黑社會倫敦金誇咗
B3冇22222嗰班讀完個YJ一車車去入紀律部隊

你數漏咗有一大班中學都冇畢業嘅人
計學歷嘅話佢哋先係食物鏈底層

揀band 1讀真係極ON9 細個比大人呃尻左

人問題
見過好多band3出來搵得多過醫生律師

所以搞到高登冇晒人

唔講以為條友會幫埋佢發達添

小六頭筍都未生埋，點定有冇前途？不如話係老豆老母咩都唔識，比個仔入band3

和尚寺

大把人band3都有女

其實教band3既老師對住依班人係咩感想
由其串柒柒以為自己好撚型果堆
如果我係老師 係佢地身上只會見到將來既地盤佬,跟車,毅進仔,保險地產仔
應該會忍唔住笑

實有極端例子
宜家講緊大部分

以前CE 唔夠分原校band 2 唔收去左band 3讀，發現好多同學都係band 1 嚟，d 老師仲教得好過原校
讀書心態決定境界，加油

你都識講有幾%嘅人可以出污泥而不染啦
點解唔可以覺得自己可以成為果小部份嘅人呢？
一切都係睇你心態姐

前途唔係因為你讀咩 係你對自己嘅期望同要求
你讀band1 對自己冇要求的話之後都一樣冇前途
反之亦然

咁我自己都band3而家都入到美企做
d英文鳩下鳩下咁人地睇得明就算

屌 我間男女校旁邊就係和尚寺
日撚日係我地校門出面望我地啲女打排球

又係band3仔保險狗成功例子

係
咁又點
怨乜鳩
band3仔要怪就怪自己廢啦
自己唔努力
入咗band3真係抵撚死
一世做社會最低層啦

真B3根本就係垃圾

band3仔
宜加失業，炒散洗碗
英文都唔識多句
歡迎恥笑

我自己係最尾先發奮讀書，亦都識好多人retake一年入返大學，根本自學佔多數，loser咪撚瀨學校

唔係band 3 = 垃圾, 只係多數垃圾都係入band 3

屌 我就係個間和尚寺

每個階段只不過係人生其中一個轉捩點
中學之後大學，大學出社會工作，唔會話你之前讀書好叻將來條路一定好

Band3尾（band5）畢業

間中學好似連續幾年無人jupas升U

我就經asso 入八大廢科

其實讀band真係幾開心，又無壓力想點就點

不過到DSE想追果下就GG，特別係語文科

就升我升左U啲英文都仲係好撚廢

至於你話係咪冇前途，其實好睇你點睇，好多friend係醒醒目目嘅其實佢哋做sales搵得多過你大學grad

亦都有啲外國升學讀埋master，當然你要有家底

都唔係嘅 識有fd都係band3中學
不過AL好努力 入左中大
畢業就考左消防隊長
其實都好睇人嘅

Band 3 都有唔少人
可以出人頭地入返u
拎master 入政府
只係你遇唔到呢d人

利申band 3 PhD 畢業

應該廢鳩事理佢地
輕鬆扮工算撚數
俾佢地食煙打機反而仲變左偉人個個吹捧

咪撚講咩行行出狀元 根本就係呃傻仔

果然係真band3仔入唔到大學，唔知全部堂都要自學老師係點根本就冇影響，教得差未自己學返，講到尾都係睇自己

叻少少個d考到個警隊入境等紀錄部隊。

個個都做社會最低下階層職業。

學校係有30%影響
但勁既人讀書全部好自律
你如果一樣好自律band3都唔會係問題
不過多數係垃圾先入band3唔係入band3變垃圾
首先要承認你自己就係舊垃圾
然後你唔想做垃圾就自己發奮
係大學讀書都係80%靠自己讀靠自己research
你只係早啲要係中學就靠自己
如果你唔得其實只係證明你真係唔係讀大學既料
咁就早啲諗定第日做咩

呢啲應該多數係新移民/插班

Band3未出社會已經食大量mk 妹啦

做文員仔? 10k一個月吖?

咁其實社會上面有好多職位
唔一定話係醫生律師精算會計先係一份好嘅職業
我覺得即使你裝冷氣機投工 裝修師傅 學廚 一樣可以出人頭地 安安穩穩

唔覺 讀u都識幾個band3
有個fd嘅男朋友band3入ust
好睇你自己意志姐 識band1都可以係廢
姐係我本人

Same，我師弟都港大精算

General黎講啱啊

諗起有個阿SIR 幾玩得 逐個指住我地叫全名 呢個XXX就跟車 拿XXX你就炒薯條定咩啊諗住做仲唔讀書? 唔讀書係做呢D嫁啦

叻少少個d考到個警隊入境等紀錄部隊

連登仔搵唔到50k唔會喺度回帖

Band 3有同學中六畢業直接出黎做野
做左5-6年野 岩岩買左樓準備結婚
佢唔係撈偏門/唔係炒炒賣賣
冇家底 但佢中學果時算係醒目既Mk仔黎
曳得黎唔會衰咩犯法野

我都有個老師中學讀band 3, 後來教band 1 中學

關咩事
大把人asso升返入三大
係學校環境令佢地唔努力
而唔係佢地本身冇能力

秒

唔講咁多

有埋啲見你去band3都唔救你既老豆老母仲唔夠冇前途咩？
有得呢啲老豆老母，就算你幸存者讀到三大神科將來份糧都實要俾晒屋企做家用。

有冇諗過入band1都可以係弱智

而家講真話應該會比人投訴到無左份工

係有前途既
一開始就唔洗入band3啦

你個級有幾多個你？

我同意你講法 入band 3個環境真係會令你唔讀書
但都係睇你個人意志 我自己都係 band 3出身 而家唔使入垃圾政府都搵30k up 當然廢過好多連登仔

諗盡辦法轉校。
唔好諗住一個垃圾地方會為你改變。

要接受自己係地底泥，然後的起心肝改造自己。

有冇試過買深少少嘅英文教科書，日日查字典，練句式，學grammar？初中英文好撚淺。

靠band3嘅母語教學制度就一世玩完，就算你叻極都有個譜。 一定要轉英中

但易食處

以前我都會怪老母細個嗰陣谷我谷得咁行
而家出咗嚟社會 識咗唔同人
先會感激當年老母有扶我一把
如果而家我教細路我都會咁做
本身香港社會就係崎型

真 咁祝你第時仔女都入Band3

老豆老母咩都唔識已經係你冇前途嘅一個因素，當然你後天際遇或者突然好彩醒覺得早都有可能，不過一定係少數

基層大部份都唔係弱智，好多環境做成
反而如果環境好，弱智都有前途eg.劉鳴煒

自學入u垃圾科都夠
當然band3係易學壞+無人陪你上進

最主要係無讀書既氣氛
Band 3讀叻啲反而會比人笑
大家鬥唔讀書 有時間都打波打機去玩
老師反而幾有心機

係 B3最死有個假像 令你覺得自己都唔係好差姐 是但求其考試前溫一晚都合格有多 以為自己天才好醒實質出去比屎都不如

地區band 1 都冇前途啦，基本上出嚟做野個個St. 乜 St物都屌打你

首先唔係每個人都鍾意讀書
其次係有啲人可能Art 或者數好勁
但其他科真係無興趣唔會讀
有人玩Lego到外國比賽
有人可以係中四到中六自己作左篇三國出嚟
姐係唔係每個人都識爬樹先叫勁
不過大多真係on99
不過香港太傳統
中 小學唔會發掘到個個人專長
同埋老豆老母個撚個都要翻工
無時間去培養個小朋友
同埋讀書本身就係食家底
我都要中學打part time養自己
分晒心 其實好難讀到書

小學升中㨂學校果陣老豆老母乜都唔識
求其幫我選咗間band 3做第1志願
自此我就成為咗band 3仔

將讀書個責任射比父母已經夠無前途啦

yes

其實我好同意 響Band 3入面冇讀書氣氛呢點
自己都Band 3出身
DSE果年都有同學出入大學 當然係少啦
但身邊都多同學ASSO HD入翻大學senior place
我會歸因於冇學習氣氛 個個都係水兵鬥海軍
甚至唔少同學鬥差
出到去見到其他人先識努力

但我果年直入大學 或者入得翻大學嘅都係窮L家庭無錢補習
同你講嘅好唔同
我哋啲老師好有心機同我哋操卷叫我哋出去參加mock exam
自己眼中Band 3學校老師反而重有心機教學生
我自己間學校就係特別多家庭問題、SEN學生

小學幾乎係你人生最讀既階段，有時幫人補習小學都覺得白袋錢。

小學求其溫兩下就識啦，小學最輕鬆，幾乎唔洗讀書咁滯。

自己蠢入，考得差，入band3，就唔好怨天尤人。

兩個因素都存在嘅
唔通你想講
band1同band3師資學習環境一樣咩？
啲父母唔使又搬屋又學呢樣嗰樣係傻同百痴咩？

我識人band 3 學校由form 1 讀到form 7, 不過宜家已經係政府Pt 38 以上。一切睇你之後造化。

我都band 3 後門狗入返hku

利申Band3仔 中學唔讀書 跟住咪讀FD 最後HD上大學
不過HD個時真係幾辛苦英文又唔識 又要追GPA

你失敗並不是不夠努力，而是努力得不夠長而且

連登：
冇分別
仲有補習有同冇都冇分別
最緊要努力

我band 3 入U
不過啲英文垃圾到 入到去俾人屠

咪就係
我讀屋邨頹小學
雖然只係屋邨頹校
由細冇乜點讀書溫書
但係成績都算好果D先入到邨校頹B1

一級 我以前就120人到 睇番佢地都有10幾個可以咁成功

如果計埋d百萬圓桌保險狗算成功既話 都有20幾人

識個入咗醫
但本身band1轉入去

band1英中 都差唔多

投錯胎咪無前途囉

讀band 1都唔代表會好高分
都係嗰句 dse只係浮雲

大學都算，升中呢啲真係老豆老母責任，但凡個老豆老母有返少少正常人常識、有返少少錢、有放少少心落個小朋友身上，真係弱智sen都實谷到上band2尾喎

小弟BAND 5
依家有車有樓

識幾多個呢d人呀

Band1 入面咁又有幾多個

讀咁多書有Q用 識炒股搵仲多

純粹係個環境差
band3好多老師都好有心教冇放棄學生 (都有部份教畜)
最少我中學有幾個好值得尊敬既老師

band3入面有d真係本身好聰明 但純粹個環境差令人掛住玩同hea
入asso努力返少少就升到u 入到u都唔會墊底
band1學生成績好唔係因為個人本身勁 係因為佢地比band3學生付出更多

我間中學有40幾個英文5以上但係中文有2以上嘅得10個以內33222得4個

叻少少就唔會入紀律部隊

識得有個數學 Professor，垃圾 Band 3 中學，全級第一，入U，做埋phd

嘩有你呢啲人教小學生真係鄧佢地擔心
首先你知唔知中一派位機制係好唔公平
攪珠on9 係人都知
你成績同派位結果係可以完全無關係
而校網亦都會有影響
麻煩你無知嘅話可以去做一做research 先

第二 如果你話 首round 可以自己揀中學
叻嘅人首round 就入咗band 1 啦
咁只可以可以講你人生好幸福 完全唔知有啲基層家庭嘅父母有幾白痴
例如我有聽過啲阿爸阿媽同細路講：揀學校梗係揀最近屋企㗎啦，可以慳車錢可以返屋企食飯
作為小六嘅細路 佢可以點

乞食科都吹奉

band 3 成個風氣係讀書=傻仔=9成人敵人

最撚煩應付班拖後腿 唔係自律咁簡單 呢d band 1仔唔會明
好多人會搵方法恰尻你串你 讀乜尻啊哂氣啦 岩岩好合格咪算囉 搏上位呀?
冇fd就一定 食飯排隊都要玩尻下你 轉堂就踩幾個腳印落你書包到
講真一個十幾歲既細路仔點頂? 咪唯有跟風埋垃圾堆打機
係去到高中先好d 但好多時都太遲
除非你成熟過人 照顧埋班大佬感受 再自律讀書扮下廢比佢地威下先有位企

你知咩叫概率架可？

做band3仔又要成功
需要無比毅力

睇下自己有冇努力 識個女仔 小學都已經玩成績差 入BAND 3 學校, 中二三發力, 最後DSE直入港大 ,好佩服佢 睇住佢MK妹 到好比心機讀書

結果一醉60年
對手死晒

連登仔出呢啲post 哂鳩氣啦

比埋個template 你睇連登仔標準回覆：

我識人讀band3 後黎入左___________
而家搵緊______百萬一個月
你廢就廢啦

其實未必
身邊有幾個朋友教b3既學校
佢地係有heart到痴線
真係盡所能幫學生考到最好既成績
臨近DSE果排同佢食緊晚餐既時侯佢仲同學生whatsapp討論緊試題，教佢答題技巧

以前食得屎，而家大學易入左好好多，係讀唔到神科就真

唔夠兔仔跑咪去同佢鬥游水快囉
陸龜另計

On9 係啊 band1 band2讀書好勁啊 9成人過33222啊 最慘9成人入面 有9成唔識同人溝通 讀書讀壞腦 呆呆滯滯咁呢 一係就以為自己好撚叻 不可一世咁 入到大學住Hall無朋友咪哩堆囉

又up埋d廢話
我又開個po講 band 1中學無前途其實係真...
跟住內容就係我band 3 中五畢唔到業出黎做地盤
中間零進修 英文都唔識多隻
而家做判頭個個月搵得果一百幾十萬
再屌讀band 1 有咩鳩用 讀書on99 咁樣??

你只係搵個藉口去證明自己有幾撚失敗咋

有堆人成日拎啲特別例子出黎
事實就係環境愈好 成功機率就愈高
唔係個個爭入名校做咩？
入名校等於 成績人脈都易有

條死傻閪衝出嚟認屎認屁

Band 3雞校畢咗業做紀律部隊散仔
會比間學校吹奏到人生贏家咁

幅圖有龍有雀

環境差條路確實係會難行d
不過人生流流長，大把機會唔好賴

成班on9仔

仲有政治工作大把band 3仔讀唔成書做撈政治

睇黎你好唔抵得B1 B2 讀書叻過你
B1 B2都冇話睇唔起你讀書唔掂
你就自己開口假定人地一定冇朋友先 \/

睇番唔洗幾秒已經充斥住呢種回覆
喂大佬比啲創意啦次次都係講呢啲你唔悶我都悶

有心讀果班當然唔同啦
但band3最多既就一定係一班無所向學 掛住食煙溝女打交既MK仔/打機既毒撚

我夠識人做運動員識人開餐廳做老闆啦
但係個別例子姐
但事實上呢啲學校10個有8個都係唔知自己想點
書又唔讀 最後咪又係做番啲低技術行業等比人取代

咪係囉 細路仔黎嫁炸大佬
期望一個諗緊聽日帶媽咪麵定點心麵返學食既細路仔 去諗十幾年後返咩工所以要讀好書 真係傻撚左
將d責任交哂比學校同個細路仔
成日覺得讀書好撚輕鬆 完全冇諗過點幫個小朋友

真 我band 1中學
平時唔讀書 試過全級最尾
中五、六開始認真讀書
最後都好彩入到大學

真
好人好者點會入band 3

唔明點解呢個世界有人咁廢

但當你知道Band3 仔係中學時期就已經食左無數MK妹隻豬,
你就會覺得佢地先係人生嬴家

band 3唔一定閪緊既
早d見識下個世界幾黑暗
中三四識發奮下
出到黎上位都快d

係。真係睇人。
同埋睇佢群啲咩人。

未讀完中學定係未出去見過世面先講到呢啲說話？

利申b3畢業

我都識人讀band3 零分字都唔識多隻

憑住佢既心態同努力，佢老豆打本開左間高級餐廳比佢做，請埋打手pr吹捧搵專人打理

佢而家年薪千萬既大老闆

你聽落可能以為係假，但其實真係好多呢啲

band 1 大把辣殺老師，band 3 都有教得好好有心讀既老師
重點係同輩影響
就算大家都貪玩，但去到測驗考試大家都會著緊d同比較多d
但banding差嗰啲係鬥考得差，滿江紅仲會好自豪既
如果要比我覺得應該比較家長，好多band 3啲家長一係由個仔自生自滅，一係唔識教搞到d學生一係態度好差，一係連基本邏輯都無

杜汶澤自己都講過，男拔出身令佢識兩句英文外，最重要係佢d中學同學全部之後都係上流社會人士，係佢最倒楣嘅時候可以幫到自己

一齊落水游番轉囉，讓你100米點話

孔子都有云 因材施教
你班fd對住班垃圾 幾有心機教都無用 哂心機

聽過有人老母填升中志願嗰陣寫錯學校名

樓上成班survival bias

夏蟲不可語冰，明既就明，唔明既講佢都唔會信

高雷中學

呢到一定有班B3仔唔信我地講野
長氣都要講多幾句，你依家生活可能好安穩
有份飲食／跟車，有個好女朋友陪你出去夾舊樓／套房住
以為呢一刻好開心，好滿足，以為有個美滿家庭
阿叔我都係B3過來人真係睇得多呢種情況
過多幾年之後，你就會發現你同期同學就進修完
出到黎搵你多一至幾倍人工，買架錢七租下私樓，過多幾年
你個萬幾蚊收入已經唔足以滿足你物質慾望
之後你就會開始想進修，到時候你已經唔能夠令到你有時間進修
之後就會開始分手／離婚，有部份就排間公屋過埋下半世
以為生個仔／女出黎比心機讀書可以改變你地環境
其實就繼續生同你一樣嘅垃圾出黎
無限輪迴

係香港唔好講咩夢想，講咩撚野行行出狀元，講咩朋友冇讀書都買樓發達，2021年已經行唔撚通，辛苦讀書五六年，未來五六十年一定開心過唔讀書

我以前讀band 3 俾人打足六年
老師唔理
書又唔教
最後自己俾錢讀返hd

你喺香港要玩參加公開試呢個遊戲，就冇資格學人講冇興趣讀書、唔係讀書材料，除非你大把父蔭。

上面成班倖存者話讀書睇靠自己，但係佢地唔會諗，若果一開始去到好d中學，自己嘅發展會係完全另一個層次。

人比人比死人
知足常樂

起底 假膠一個

蛟龍

岩啊 b3仔期望管理做得好差
成日覺得自己係天才唔讀姐一讀就飛天
淨係搵咩shortcut 咩三個月英文點點點
結果當然做唔到收皮 過多一排又黎過
最後認命覺得自己唔係讀書材料
但就算唔讀書 出到去自己咁醒都一定有作為 真係笑

讀書呢d野邊有shortcut嫁 根本一步一腳印
人地叻仔吸收快 英文勁 就一定嫁啦
人地小學已經好撚勤力 你仲on99咁 依家想一步登天?
就好似d死肥婆咁 信埋d咩減肥藥 1個月減20磅 最後收皮就懶飲水都會肥

識人乜乜乜
好多乜乜乜你唔知

你試下搵班 brand 3 既舊生同皇仁/男拔既舊生出嚟比一比 你用腦諗下都會知有分別

入band 3 出黎仲撈得掂既，真係少數個別例子

不嬲都係咁
如果唔係D中產家長點解咁緊張要個仔入BAND 1

等如以前啲煙鏟好鍾意話鄧小平食到80幾歲都冇事一樣。永遠唔睇機會率，數字。

識人band3 而家知做工程師 女朋友都係工程師

細個好大程度受父母影響啦
你試下父母係啲公屋廢老日日家嘈屋閉淨係識打仔睇下點

識人band3 而家做緊專科醫生 女朋友都係專科醫生

識人band3 而家做緊律師 女朋友都係律師

咁你自己做到唔去做有咩辦法先個個食屎你又跟去食，咁就咪撚淨係識賴間學校啦

唔關事
上少啲連登就有前途

繼續比班傻仔自己呃自己啦

比例上句野係岩

利申：深水埗band3尾中學入hku 半神科

成績同派位banding冇關係？
中一派位係派成績好先，差學生先最後揀

中一派位都叫唔公平？
咁你望下大學jupas派位係咩玩法先。
中一派位易玩，係band 1就基本入band 1，最多只係band 1頭中尾既分別。

我真係未聽過有父母因為上學距離，而有band 1唔揀走去揀band 3

我見你p牌紅字user，可能係準媽媽，唔知你做左乜research，唔好亂信baby kingdom 9up
band1仔入band3，仲難過band 3學生入大學。

真，教資都唔同啲

我識人讀書完全唔得但鐘意音樂
而家自己開埋琴行又出show
本身唸住買樓但反送中後先唸住儲錢走人
不過呢d例子萬中無一
鐘意玩音樂讀唔到書做到導師搵到食已經算好好
硬多既係連樂器都擺埋一邊做到仆街

其實真係惡性循環

能力低>入Bank 3>周圍啲人能力低>更加唔讀書
不過去到畢業識諗嘅入i大學番門手藝都搵到兩餐
好少少就讀番個u
又或者創一番事業
剩低果班基本上除咗年輕就冇其他優勢

不過要由根本性上打破僵局既就只有家庭嘅資源即係錢

笑左 條友連派位同成績冇關係都講得出

識人本身係窮撚...而家每星期搵600萬港幣..而家ig 成億follower

你個case 做director 唔好提啦

入左band3係因為讀書比其他人差喎，就當個個父母一樣有心，都係會有同樣數量既人入band3，係一個家庭入面你可能無錯，但香港總係會有咁多個細路入band3既父母可以比人指責

on9而家周街都八大生 BAND3計落去入大學率都唔會差啦

你上一個#23 已經係啦

認同讀咩學校最主要都係睇個人表現，band 3都可以有人考DSE好好...
但環境係會好影響無意志力嘅人，人PK佢跟住PK，人唔讀佢唔讀，人哋讀佢又會跟住讀...

好撚僧嗰D讀band 1就話自己成績好係因為自己唔關老師事，讀band 3成績唔好就賴撚晒老師，好PK！

有band 3 朋友以前成日比屋企人話讀唔成書
而家poly master grad仲要係top team

爭咩啫
第時個個都係蠢架啦
中文又唔駛考speaking
數學core內容又轉elective
通識就考mc 同fill in the blanks
Band 幾都冇用

第一 我唔係準媽媽 我係社福機構做
仔細到講好多嘢講
因為佢全區分band 1 2 3
Band 1 第一可以派去最後 咁成績同結果有咩關係
而你讀邊間小學其實又有影響
上年先有兩個細路學校全級考頭十
分咗去band 2 中-尾（後尾校長幫佢地叩門）
佢地唔努力？成績唔好咩？
而且校網係好重要

第二 你無聽過 我咪話因為你幸福
基層真係好多家長乜都唔理
「我咩都唔識架 你地幫手睇住我個仔就得架啦」
呢句每日都聽
你無聽過唔代表無

想講嘅就係 入咩學校 家庭背景係有好大影響
唔係你一句 一定係佢地唔努力就label 晒所有人

本身band3中學6年以嚟極少讀書翻學就係為打波，上堂就係櫃桶玩pad/神魔
之後去咗台灣讀職業治療先知道讀書真係好辛苦
尤其year4 intern之後剩翻3個月準備考license，雖然最後有考過然後又搵到份唔錯嘅工
總括嚟講都係要睇自己條路點揀同埋你付出幾多

依家份工搵得2萬蚊唔夠 但個人勁滿足
比我一定做唔到

睇你要咩嘅啫

Sorry 果陣仲有Band 5

前途一出世就決定左
邊個係你老竇

現在的年青人，不努力工作，整天就會抱怨社會不公，我有個朋友，現在算是個白領，月薪8000

看看他是怎麽用一年時間買超跑吧：
一年間，他上班坐公車，學著自己做飯，不去喝酒，不抽煙，不賭博，不唱K，省吃儉用，一年後，皇天不負有心人。他終於用辛苦儲下來的7萬，加上他爸給的645萬，終於買了一部林寶堅尼………這故事太他媽的勵志了！加油！ ！ ！

所以好多狗都係band3學校

睇你有前途係指咩指拎到夠入u嘅分咁其實唔難
因為有心嘅，dse齋背就得唔洗理學校師資到時人脈係大學識又得

人生己完先真
當你好勤力入到u
圈子己經輸曬

你係你點解入band3 先啦

大部分都講得出 睇黎你就係個d band 3 仔

再btw 拉Jupas 嚟講有咩用
Jupas 唔公平唔代表中一派位係好公平
你劈頭一句入band 3 就係因為佢地蠢 唔努力
成個社會現況 派位系統嘅缺陷全部唔理

hall 雞係用自己長處賺錢/賺小便宜，成本係無乜現代社會用途既貞節同大肚/性病/俾人偷拍風險，利潤係名牌袋 / 私人司機 / 現金 / favors

純情妹妹成日以爲男人爲真愛先同佢扑，結果次次俾人中出即飛，自己長處益左人，除左有貞節牌坊外成本同上面講既hall 雞一樣高，利潤係0

相比下，hall 雞有幾蠢呢？

諗住安慰下樓豬啫
sorry director呢d垃圾職位真係激勵唔到佢

我本身都係咁上下故事

唔好話band3
Band 1頭同尾已經係兩個世界

班人個腦廢過我樹仁 教院（上一代嘅教大）都敢教高中 十下十下被社會淘汰一班先走嚟教band3（十年前個代係，依家教席多人爭質素可能高番d）

利申b3入u成個中學生涯靠自己

等睇有人覆

我同學/個frd都係讀band3，入咗神科，而家撈到風生水

啲撚樣永遠唔明咩叫survivorship bias

一條友買六合彩中咗

個個買六合彩都中咩

單係讀唔到英中（用英文教書的中中）
就輸在起跑線
入大學追得好辛苦

其實都唔係 我表弟本身係啲好既小學考得勁差 對學習無哂信心 功課全部唔做剩係逃避
而家入左間band3加埋補習 考頭幾 對學習勁有興趣 自己仲會搵課外書睇下 同啲同學傾計會講數學既
其實係睇個人既

班mk仔可能第時搵錢仲多過你

其實呢d故事係好撚多
但上到連登一定話5%都無

唔想努力食腦同博一鋪做果5%
怪自己間band3學校有撚用咩
怪自己老豆老母甚至怪自己好過啦

same

多謝我呀婆當年叫某band1校董考慮下我我先入到去
利申：小學考全級包尾

真

band3仔唔會諗呢d 淨係識用"識人xxx"黎打飛機

前途 俗啲就係錢途
唔係話入band3 就一定永無返身
當你齋背 但人地係背加理解 同時人脈早你六年建立
都係個句 機率問題

Real

80年代冇學歷咪又係做呢d，唔好發夢

我係受害者
我個無腦老母親手送我去b3話咩呀哥係到讀有照應不過b3都有精英班，個一班通常好靜，可以安心讀書，b3唔係真係個個都飛仔
最後我都入到u，反而d b1小同dse全部低分過我入哂hd
希望你同d小朋友講入左b3都唔好放棄 最緊要自己識諗
其實b3都有好處 你醒少少就會得到好多老師青睞 競爭壓力好細 個人有自信d

其實講真
好多時到你醒左想追嗰下已經太遲
Band 3老師鳩流流係真嘅
真係想追嘅出去補下習啦

或者明知真係追唔到喇
揾門你有興趣嘅手藝全盤心機放落去好撚過
例如玩音樂考到演奏級再出黎教琴
應該會仲好揾過大學畢業坐寫字樓
做份日日ot嘅媽劇停濕鳩工

識人band3 入科大Chem , PHD 畢業.
而家港大醫學院做研究 .

都係睇人
不過出於污泥而不染既係少數

我自己band 3
讀到書個班，都係做老師/社工/護士

讀唔到書個班
都係撈偏/運輸/地盤/餐飲

仲有啲做保險地產/紀律部隊散仔/工程/IT

搵到最多錢個幾個都唔係讀書好個幾個
讀書好個班只係勝在夠穩定

真心 band3考頭幾=band2中下遊 更加唔洗同band1比
為佢好就勸下佢轉校

邊間先
花旗同m記都係美企

我band3 朋友中左六合彩
你band one仔又點？

m記

Band 1 第一可以派去最後

首先呢個係孤例，你咁啱遇到兩個case派得差，但舊年香港有9成學生派到頭3志願 (因為派得好個啲冇搵你幫手咋啩？)
再者你都識講可以叩門
呢個機制咪已經係幫緊成績好但唔好彩既人

你話基層真係好多家長乜都唔理，我信係真呀
但一樣還一樣，唔明點解你講到成個升中機制都同成績冇關係咁

咁就更虛蕪
性格問題都影響人脈 比你男拔毒撚又識到咩人脈

以前Band 5，最後中大碩士，打英文game 學英文，用英文睇自己鐘意既野

不過努力既話都可以慢慢改善自己環境既

B1生頂盡咪入band1尾中中
除非個學生自己填band3

有啲小朋友係會同朋友填同一間

識人產假搵代課，畢業初期有幸去過間band3尾代一頭半個月
真係痴撚線的，當住你面玩電話，聯機打online ，睇漫畫動畫Netflix ，開口唔係粗口就咸濕嘢，直接無視老師
功課唔交係基本，補課就集體走堂去食晏，有時就算喺學校都唔入課室；男女關係亂得不得了，食飯行過條街見過條女自稱有個讀asshole拍咗幾年嘅男朋友，同另一條仔攬住一舊
不過玩嘅時候班人就幾好相處嘅

99%既人係拎唔到3322。

唔撚係呀社會廢物真係呢啲

之前有中學老師post話Band3先好教

咁點解人哋都係腦囟未生埋就入到band1?

Band1頭十派左去band3尾

毅進就得

聖士提反堂中學

以前中學果陣有個同學比人踢左出校之後入左Band3繼續讀
佢本身年年包尾一去Band3就科科全級第一
睇佢啲考試卷啲題目好簡單 中五但係問啲野中一都識答
佢就以為自己好高分讀書勁左好多
最尾CE都係全Fail咁滯 佢仲唔明自己點解學校考咁高分但係都Fail哂

城市中窮人= 樓主係band 1-2 學校讀
鄉村中富人= 樓主係band 3學校讀
結論都係窮人

課室管理難搞囉，成績上學校的確要求唔高

咁又未必
band 2中下遊好多都係垃圾
差在學校唔踢佢走

講緊普遍
你就講特別例子

呢個社會總要有d廢人墊底
如果唔係你就係呢d廢人

我估樓主意思係
包埋你講既呢種勵志故事
入U人數兩隻手數曬

我搵隻鴨都屌打晒所有動物

拎返general case黎比啦
你拎呢d個別例子無意思

依家有學歷都可能要捱低下工種

Band 1入唔返Band 1我覺得又唔算好常見嘅

但家長咩都唔識係基層嚟講真係好常見
唔識分咩係好學校﹑揀學校純粹貪方便等等
未聽過就話冇同「何不食肉糜」呢句說話差唔多

老老實實 真係睇父母識唔識教

咁普遍都係要自動自覺發奮圖強架啦根本唔關band幾事架

真，每年keep住得有2-3個入u

咁實際上，我嗰屆一級160人入面，得我一個年收入曾經上到千萬，其餘159個人中，得2個年收入過百萬，所以5％一定無

以前中學升唔到預科

出去做地產果班搵到好多

會考幾分都冇所謂

我小學本身都叫勤力溫書
應該入到band1，而且我自己都有心水揀間band1尾band2頭嘅擇界英中
我弱智父母唔知邊度聽返黎話間band2中中好，有潛質升band1
之後唔理我反對幫我揀間中中

間band1本身校學水平已經好好多
仲要成日同隔離女校搞聯校活動

頭十喎 真係咁勁
求其叩門都起碼搵到band 2收

BAND 3 D 考試測驗真係易勁多...
最後公開試都係收皮..

叩門係搵到垃圾band2咁唔代表我冇比人派去band3尾
利申：叩門入左垃圾band2

Band 3入到大學嗰啲多數真係超勤力，其次就係運用金錢嘅能力

係啲窮閪父母無方法教仔讀書啫
人係有分高低但係又未去到差咁遠
好似去做尖咁你自己慢慢摸
摸到死都未有成績
有個教練又唔同啲
有個國家級教練又差一截
無錢揾個垃圾教練又係揾笨柒
band3學校只係集中咗一堆笨柒

又唔可以咁講
Band3出身都可以搵到事業
band1出身唔一定係叻仔 我見過都有好多高不成低不就既

學歷本身就係門檻
有人打本就已經過咗門檻講閪咩

唔關事我老豆老母小學未畢業
從來冇理過我功課同成續點 好似放養咁
我日日放學蒲公園網吧
求其讀都入到band 1
依家8大grad埋

有啲人唔岩讀書就係唔岩
但冇話讀唔成書就係垃圾
知自己讀唔成既趁早搵過第條路 分分鐘仲成功過啲fg大學生

你呢啲親身例子有說服力
不過好多井底娃兒登仔不願面對

其實咩banding都好，父母家境先係最critical
比你點勤力band1 讀神科專科人士，出黎咪又係同權貴打工，人地唔通賺夠比你賺？

入左社會你眼界大開先知屋企打本做老闆拉人脈先係成功之道
如果本身仲要神科做專業生意就更加可以爆上去億億聲

錢途呢啲野可遇不可求

人生好長，中學只係其中一個階段，無必要將其定性。事在人為，路係人行出黎，不妨將每個阻礙當成挑戰，成唔成功到頭來只係睇心態。

關鬼事咩 我都band3學校出生
玩足5年 last中六個年先努力 知道要讀書
好好彩比我考到無1既成績 之後讀hd
Hd 畢左業2,3年 宜家月入23k+ 每年仲會加人工
利申 唔係做狗 唔係紀律部隊

所以結論 並唔係學校banding 問題
係你個人定力 夠唔夠
唔好成日溫溫下唔識就去左打機 上連登
怪呢樣怪個樣 係無補於事
努力去讀 努力去溫
唔識上網搵 再唔識就走去問下老師
實有方法既

Band3老師絕對唔會比band1既差
佢地都會好有心機去教

Band3唔緊要
就緊要唔好做黃屍
入警隊大把前途

睇下對前途點定義
可能容易入讀專業科目做專業人仕
都只係保證安穩嘅中產生活
做醫生都要對住啲基層爛鬼俾佢地屌呢樣嗰樣
仲要日夜輪更加班
唔好以為自在唔洗做

好記得當年港台個活在邊緣講青少年北上吸毒
有個scene係講個MK妹返學
個職員問佢: 你嚟讀書定嚟玩架?
個MK妹好串咁答: 玩架
btw 無得重溫真可惜

叻少少個d考到個警隊

冇父幹果d入band 3注定等死
樓上果d父幹型仲出黎聲大大咁串人
事實係大部份入band 3既屋企人都係冇咩background冇咩人脈，錢都唔多嘛

我以前幫個𡃁仔補習
佢老母係話貪間band 3中學近，喺間公屋樓下，唔會學壞喎
(佢入左間全區倒數top3）

你只係好彩入到band1炸，將幸運當成自己嘅實力

真係....教D 野係比出邊淺好撚多
你出到去考試根本唔撚係人地果皮

Hi 薑b

你讀書靠運氣架原來？
失敗既人先會咩都歸究係運氣到
日日怨天怨地話係自己唔好彩only

夾硬入到大學揀中乞食科 最後唔夠語文英文底考政府或者MT

最後人工可能會仲少過班band 3 mk 當然大學時累積既人脈同資源佢地一定比唔上 呢d睇自己做化

其實我都識個人讀band5 都上到大學讀社工
而家係香港揸fit人

其實BAND 2都係
成級得十幾個入到U讀埋啲水泡科

事實上band 3仔就係主要做藍領，出賣勞力賺雞水咁多
社會上底層就係靠band 2 band 3仔填滿
我夠知實有人醒目爬到上去
阿媽係女人
幸存者偏差識唔識呀

你全部用極端例子 咁就梗係
名校毒撚 冇人脈但有人教
廢校毒撚 冇人脈冇人教

名校正常人 有人脈 有人教
廢校正常人 有限人脈 冇人教

唔知你咩學校出身啦
Band3你想靜靜地讀書都難 賭檔 隻抽 家常便飯

真
上面成班係到賴，緊根本小學啲野唔洗溫都識，係到怪自己老豆老母唔識教有咩用
連小學啲野都讀唔掂，入左band 3 就接受現實算啦

你冇運連書都冇得讀啦on9，你好讀得書，但冇運，有兩個痴線父母日日打返你半個鐘，我睇下你讀唔讀撚到書，你咁閪叻，祝你嘅仔女，你在意嘅人，如果有下世咁祝福埋你，都有咁好運有咁樣嘅父母啦，屌你老母你出世係支那山區讀到會飛都冇用啦on9

我中五果届班入面冇人直升到中六，幾個重讀一年升返中六。中六收咗好多讀band1&2但升唔到原校嘅外校生，最後alevel以我所知得一個人升到大學，就係樹仁大學。有唔少人走去讀asso，好彩大部份升得返上大學，我都升得返但乞緊食

Btw, 中五畢業果d運動好少少嘅都考紀律部隊

Band1,2就呆呆滯滯冇朋友，Band3就多數入唔到大學
咁大學有朋友個啲人係係邊到嚟?

睇人同睇運
唔關乜band事
揀岩果行係食正條水既
基本都好難死
呢期咪護士工程
走轉ive出番黎有邊個唔請
差你行唔行到果步咁解

我就係垃圾中學上大學的人，
打死都唔好俾仔女讀廢校，
出到嚟個個都係babykingdom師奶、男就跟車送貨廚房仔

我本身 band 1

F.6 原校升唔到 轉咗去間 band 3 讀

發奮兩年之後入 U 讀醫療科

出嚟做野幾年同老婆夾份買樓

Band 3 嗰班都有個本身 Band 3 原校升上嚟

條路兜轉 d 但最後都係做到 RN

結論 得 1 % 讀到書 你咪做嗰 1 %

Shut up and work hard for your goal

下 我唔講就代表我父母好好？
唔好諗到全世界得自己咁不幸先得架
我細個屋企窮撚到燶 要咬老綜 老豆老母日日發洩係我到 家無寧日 家暴到要社工輔導跟進
根本就係關你個人事 關幸運咩撚野事
你同我都係香港 唔同極都有個譜 拎支那山區黎比喻真心on9
想講讀唔讀得成書根本唔關父母事都要比人詛咒cls

名校唔係學生勁，係家長network勁，
d同學父母個個醫生、律師、會計師、工程師等等專業人士，
仔女將來搵工搵intern都已經贏在起跑線；

新界果公屋名校係讀書勁，但學生家長唔係譚仔阿姐就跟車送貨做基層工，幾努力都追唔上人地上一代人建立的樹蔭

從你點講野同點諗野已經知
根本個人既思想同價值觀先係最關鍵既因素
唔反省自己邊到失敗 淨係識賴天賴地乜都賴 最後就會好似你咁

英文邊關事係差既冇心學，唔將佢當係日常語言既一部分，根本band1,2都唔會教得熟你，你星期六日出去啲公園、多細路商場會聽到人地就算叫份開心樂園餐都全程講英文，你細個果陣會唔會？
亦唔係band1,2就代表一定英文好勁，語文科基本上七成天份三成後天惡補惡浸，仲未計最重要果樣心態問題
無可否認band3學習環境係相對差，但唔代表你要好似人地咁書都唔溫日日去玩，然後上連登呻band3乜乜乜
老生常談一句：你入咗band3，唔代表你個人格要係band3

利申識好多同年band3 fd一樣入到三大，其中first hon/ second up都唔少，真心睇你個人天份幾高又有幾上進

次次講band3
都有人跳出嚟話識人/自己都係band3 點成功 點撈得掂

除左依D 比較攻利的野, 其實中產以上家庭教小朋友好多都有一套, 長時間相處你都有機會係佢地身上學返小小待人接物, 處世之道

當然如果你同佢地夠FD, 話唔定連佢地NETWORK 都可以用埋

屋邨中學出嚟，
全部都係baby kingdom師奶、男就低收入藍領……

白痴，住公屋都做到醫生啦，band3都讀到大學啦，有幾多個百分比呀，如果環境係完全冇影響，個人努力先係最重要嘅因素，點解釋基層讀到書嘅百分比大幅低於中產同富人呀，如果完全靠個人努力個分佈會完全平均，而唔係skew左一邊啦，你只係個別例子炸，六合彩都會有人中嫁，睇下你中唔中姐

Band3入面出嚟搵到錢嘅通常都係撈偏,反而入面讀書嘅就打死一份牛工多

講到學校想講下題外話

我既常識同我講，名校既定義應該係間學校可以將D成績差既學生，教到成績好，甚至頂級。

但現實係，所謂名校，只係將D頂級既學生，集中到呢間學校，同時唔會收成績唔好既學生而己。

睇來我要去另一個平衡宇宙去搵我心目中既名校。

收皮啦，月入高撚過你呀，我睇唔過眼嘅係你自己成功就認屎認屁，對社會上不幸嘅人嘅同情去撚左邊呀你

咪撚諗到全世界得你咁慘果個年代有幾多仔女唔係俾人虐打體罰出身？你要鬥呢啲實有人慘過你添，熨斗、兵乓波板有冇試過？我聽過暫時最癲係舊式電視機（牛龜咁大部果種），趁你行過一野推部電視落黎，你試過未？如果照你咁計咁90年代出世果班應該升大學率應該低於10%以下

你意思好似講到中學應該得band 1~2
唔應該存在band 3 其他人就直接職訓出黎做野 最好
要"求其讀"入到 先有資格讀書?

中產嘅視野見識都已經係好大分別，
公屋廢老就紅酒溝汽水；
中產父母就教仔女點樣品酒～

Band 1都差唔多姐。多啲幾分10分既人囉同0分一樣好睇啲

你好撚慘，祝你好運啦

band1同band3出嚟有個分別好明顯，就係看待入U呢件事嘅態度

Band3:有人入U仲要入到三大
Band1:入三大有咩噉特別

Band3咁多女食 點讀書
利申 band3出身 冇u 都係搵三雞幾

個重點唔係爭慘，係有啲人成功左就對其他人嘅失敗，歸咎於佢地嘅唔努力，呢樣先係最仆街呀，屌你老母

有冇諗過係你個人唔努力先做唔到個班人
我唔否認有錢既家庭係可以幫小朋友讀間好啲既學校
但咁樣並唔代表基層既家庭無論努唔努力都係冇前途
只係中產家庭既細路唔需要靠努力都可以讀到書

假設基層同中產"努力"同"唔努力"既比例係一樣
中產既優勢只係將"唔努力"而又讀到書既佔重推高左
但基層同中產家庭 努力既人一樣可以讀到書
所以讀唔讀得成書 根本就係個人努力既問題
係你個人唔努力先需要靠屋企既背景姐
唔好倒果為因先得架

讀完大學夠有得走打地盤工點都係多選擇過你讀書無咁叻嗰啲

都幾肯定你唔係band3仔

band 3仔: 入到u有咩用?出黎又係萬幾蚊 讀死書有咩用? 大學生通街都係啦 唔識溝通做人冇用嫁 最緊要係識人同經驗!

我由頭到尾都只係講 讀唔讀得成書唔關父母事
而成唔成功都唔關讀書事
你有冇睇清楚我第一個comment講緊咩架
係到打槄草人jm9

事實黎 仲有炒股呢啲係必教，一到18歲唔係諗讀咩U，係諗點樣做第一步入市，反正屋企有資金俾你交學費，交到咁上下就收線了
公屋廢老教你賭馬就勁

唔好踢爆班傻仔

呢個咪就取決於你做人既心態，有幾多人唔係咁樣捱過？係咪個個入到U出黎做到份高薪心儀既工作既全部都有一個未俾人打過既美好童年？攞因為痴線父母日打夜打做藉口然後話自己讀唔成書，根本錯哂

個個都讀到band 1, d低技術工作邊個做？個個有學識做白領咁邊個做藍領？

識人讀全區最差個d佛教band 5(十幾年前)
會考一樣考到廿幾分

有啲band 3學校雖然啲人讀唔到書，但學校著重品格，啲老師都幾有心
不過見過band1 唔讀書嗰啲，成續衰極都有底，呢樣真

一路都覺得呢種諗法好奇怪，明明溝通、人脈、經驗都係band1學校可以提供到嘅資源，唔明點解會畀人講到讀band3就會有，而讀band1就冇

例如band1畢業想入行可以有個師兄問，入大學揀科可以有師兄問，又多師兄真係撈到風生水起

如果唔係讀band1有優勢，我真係唔明啲家長點解要爭位

月經

有朋友band3 ust ug+mphil

亦都有唔少朋友band1 大學無讀

咁你係咪肯定失敗既人 個個都係努力既先
你都識講公屋出醫生都係好少數
咁我可唔可以話努力而又不幸既人都係少數先
根本依家就係講緊大部分既失敗都係自己唔努力而不自知 又要怨天尤人
如果你真係好努力而只係唔好彩 咁我會好同情你
但問題係 你係咪真係咁不幸先
係香港長大已經好好彩 (以前姐，依家就未必啦）

著重品格 你入去行翻轉先

你係點樣得出呢個結論

一樣band 3 ， 算係頭幾名，之後入咗大學，中學成績好 好容易 食女

我喺入面浸咗7年我嗰間啲人係唔讀書，啲人都係鳩，但唔係壞

一堆合理化自己失敗既原因姐 中間邏輯全部都錯
細路仔冇深究咁多 聽到d人講咪覺得有d道理 又對自己有利咪當聖經咁信到十足

Btw For your reference:

每一間小學嘅band 1 2 3 唔係33.3% 咁樣計
你可以兩個人同分又好 同名次又好
如果一個係A小學 另一個係B 小學

可以B小學個個係band 1
A小學個個係band 2

中學已經係廿年前嘅事
新界人
中一至中五係區內b1
中六七去左區內b3

過得最開心係中六七兩年
老師明顯比b1學校嘅老師明白事理
而你唔係太出格佢地係唔會點搞住你，因為有更加多問題學生佢地要處理

上面話個老師對住d學生講
xxx你去跟車，xxx你去炸薯條
講真，作為一個識你嘅人，關心你/唔想你咁落去先會講呢d

你街邊見到幾個b3仔會唔會無啦啦話人第時跟車？
b1學校嘅老師就係咁
你成績唔係特別標青嘅
你喺佢地眼中根本乜野都唔係

一個人成唔成功由好多因素組成。家境，父母，朋友一環扣一環。你身邊越多正面因素，你就越易成功。所以睇返出面嘅成功人士，大多數人嘅出身背景都會比較良好，只有極少數人可以咩野都無嘅情況下突圍而出。

著重品格係唔想你地搞事

咩時代
仲讀書先有前途
專科>早啲出黎搵食學師>普通科

從來無學校係band 3 ，只有學生係band 3 。

band 3 讀書會俾人笑

多數都係成績太差先會派你去band 3學校

比你入band 1又點？ 根底差又唔做功課都係讀到中二就會被踢出校

唔係歧視band3
好多時band3會係比較缺愛 所以佢地成長下性格多數會自尊心較低 自卑 妒忌心強
所以有時我唔太同到band3嘅人相處
但呢個唔係佢地嘅錯
社會就係鍾意標簽人 講到讀唔到大學就係失敗者
就算係呢度有啲人都覺得「band3努力一樣上到大學」
其實個社會令到band3生都覺得自己上到大學先叫成功
Dse就係比左個錯覺人以為自己喺自己嗰間好叻
以前AL有班band1嘅人黎左有良性競爭
再加上CE foul走左班其實唔應該靠讀書嘅人
但而家啲唔讀得書嘅就格硬要考個難過CE嘅試

細細個見斬豬肉佬好勁唔會斬親自己嘅手
結果佢話我讀好書就唔洗做到佢咁
其實喺我眼中做裝修/ 廚/ 街市/ 手工藝呢啲比人覺得失敗者嘅工都有佢擅長的地方
只係香港太唔會擅用呢啲人材而且不斷貶低佢哋嘅價值

利申：band1頭學校出身 叫做大家眼中嘅成功職業

其實band 3學校影響好細，反而對你一生影響最大係家庭因素，呢樣野都間接影響左你會唔會入band 3學校

其實而家好多band3已經無以前咁壞
難聽啲講多數只係比較蠢 但心地唔差
比起十幾年前已經少左人入黑社會同等人放學

起步差咗就要用更大努力去追
你估揸跑車行500 米直路快定踩單車快

難囉

但我見有人係中學都未畢業，但佢讀到大學，由VTC開始一步一步努力讀書上番大學，根本係睇你個人唔係睇學校架

家庭因素比band 3學校有更大既影響！

老豆老母乜都唔識真係好累事

真 我都係你嘅背景
都係中六七去左間band3讀 感覺啲老師有愛過我間band1
而且我幾享受終於唔洗咁誇張咁嚴嘅校規

教育改左制之後男女一齊排隊其實對男仔唔係幾公平
而家讀BAND ONE 大部分女仔

你唔係用自己例子分析咩叫讀書材料 再推論有d人唔岩讀書就唔好讀咩?

你環境幾差 但因為自己資質好係讀書材料 所以日日落網吧打機 求其讀都入到band 1

Band 3 中學好多長腿mk 妹

回哂塘啦而家，加上大量新移民進場，啲蝗只會覺得你老土，五嶽都唔知幾耐冇聽過

仲有公屋仔就算讀書好勁，都千萬唔好讀law，以為可以伸張正義，包後悔終生，乖乖地讀醫好過，一樣都幫到人。隔離個有錢仔GPA麻麻地，不過老豆大把，同magic circle有生意來往，打個電話輕鬆入去做intern。公屋仔明明grade靚過人，但無connection，最後得間中環尾細firm做。跟師父人地輕鬆有名牌大狀，自己就得個名不經傳嘅跟。

唔好同我乜老豆老母好愛你，盡量比最好嘅你，你老豆老母嘅盡量，響依家嘅社會廉價到不值一提

呢個真，大專個邊咪一樣有人由IVE升理大、港大，再讀phd,讀書係睇人，唔係睇學校

叻少少個d考到個警隊入境等紀錄部隊。

咪撚傻
我喺大學識得讀到研究院嘅朋友有唔少都係band 3出身 local嚟

真。
Band1英中+大學畢業
咪又係失業兩年搵唔到工
成街都大學畢業生，學歷算乜

依家有得讀FD 毅進根本就無所謂

我反而覺得讀law仲好醫生唔可以出錯，一出錯就玩完；律師，最後你要坐監都照收錢

Btw教畜其實咩banding既學校都有，就算係真心叫你去炸薯條都唔意外，band1,2/名校先最多呢啲對眼生額頭既教畜，當年俾個志願表佢睇，全部ban鳩哂話呢堆全部垃圾先入既學校黎，揀黎把撚，又話呢個成績好唔好意思俾人知你讀啲咁嘅學校，都痴膠花

law 一早飽和，無得你做

icc ibank 返緊工，之前中五留級讀過私校同band3學校

有人 十幾歲個腦開竅
有人 廿幾歲個腦開竅
有人 三四十個腦開竅
有人 成世個腦都唔開竅

入Band3係多機會做垃圾
但有心亦都可以成才

我唔認同 身邊好多frds 撈得幾好

利申 band 3仔

呢樣真，以前見有人一個星期請幾日例假，餐餐頭痛肚痛屋企辦足手續...
其實應該全世界(包括學校)都知佢射波，但PK父母幫到足...

冇人想知你有冇俾家用

好撚中
學校風氣好大影響

上面啲人用成人既心理/待人接物技巧去代入一個中學/小學生做乜野

如果可以咁，我直接用成人既心態代入幼稚園既自己發憤做天材啦

成班垃圾都係想做警察
讀咩書

我個例子只係用黎反駁上面有人話入唔入到band1係關父母識唔識教事

然後樓主將入band3=冇前途掛勾左
所以我想反駁既係
讀唔讀得成書同有冇前途係唔關事
知自己既弱點同優點係邊 先係"有前途"既關鍵
有啲人明知自己讀書係唔掂
硬係要執著要入大學 結果浪費左好多時間去retake/asso 結果都係入唔到大學
與其係咁 點解唔早啲承認自己既弱點 唔好強求入大學
搵過另一條岩自己既路去發展？
根本就冇講過band3唔應該存在
band 1-3既分類係必需
因材施教，band3既存在，就係為左比資質差既學生都可以接受到一定程度既教育
而呢個程度既教育可能未夠一般人入大學，但足夠比你建立基本既知識同能力去係社會發展

講到尾，我既重點就係唔一定要入大學先至叫做有前途
大把fg大學生grad左出黎都on99唔知做緊乜咁

冇人想知你話我我冇人想知我有冇俾家用

咁去邊到痴mon貼好?

好多band 5 既人中五畢業就出黎做野
做地盤又好...公墓員又好..sales 又好(電器舖sales..保險sales..層壓式sales都有)..
啲band 1同學讀完A-Level升埋U出黎做野嗰陣
佢地已經做左5年野..儲夠錢俾首期買樓
到班band 1仔終於儲左百零萬夠俾首期既時候
樓價已經直升機咁升到唔知去邊..到忍痛入市既時候
班band 5仔已經賣埋樓..攞住幾球野準備舉家移民英國
有無前途呢樣野都真係好見人見智

其實係睇運氣遇唔遇到好老師
當然你本身識人會知間野有冇咩好老師
但就算入到去
好老師教邊班又唔係自己決定

所以運氣決定左50%
而讀書終歸靠自己，就係淨返50%

依家band1-3都係出面補習，上2代反而入左衰校就死梗

我就係好例子
咪就係乜撚都冇靠自己
環境好重要
但冇都可以靠自己
最緊要自己有腦
啲冇腦嘅話
你睇下去少幾次日本成功打殘oceanpark嗰條廢柴

popo連DSE都可以無考過架...band 3 中三畢業再讀foundation dip (+ dip)..再駁毅進..出黎考公墓員輕鬆兩皮up....

其實Band 2唔好得好多
大把Band 2學校讀書風氣差
入大學率都唔高
好多走去讀Asso/HD hea多兩年
係個別有啲醒目仔女先發到圍
不過就真係校風OK唔會出咩壞人咁囉

白痴，月入高撚過你呀on9仔，你講緊大部分失敗都係唔努力已經錯到嘔屎啦，倖存者偏差，如果好似你咁講最重要因素係努力，咁點解釋基層入大學比率大幅低於中產或以上家庭呀，如果努力係最重要factor，不論你來自咩階層，個ratio都應該係平均，依加個情況係嚴重咁skew埋一邊呀，照你個邏輯，姐係有錢人仔女就特撚別努力嘅，窮撚特別懶嘅。離地撚咪你呢啲on9閪囉

現實係有錢嘅比錢買都買到個學位，加上校網，資源等因素令到個比率skew左呀，屌你老母，大部分失敗嘅人都係唔努力，咁嘅野都講得出，離地離撚到良知都冇撚埋

冇連登仔講到咁折墮掛
中學時期啲人係壞啲唔讀書
但大大下其實大家都踏實落嚟
我間b3坦白講100人
而家大多都安安份份
好多做三行地盤揾唔少
又有唔少後門狗入番u
又有啲hd讀啲專少少揾20k up
當年入u嘅係一隻手數晒
讀專科而家都叫出人頭地
讀乞食科好似我咁
仲折墮過讀唔成書嘅
只有好少數嘅人仲做埋啲偷呃拐騙
同連燈仔比fg 50k 30歲100k 40歲退休
呢班友梗係垃圾中垃圾
但成個社會睇呢班人都叫中中挺挺啦

呢到好多中學生仲細
唔知社會係點
希望唔好比埋啲兒燈仔shape到對社會睇法

小朋友先睇banding中學唔玩幾時玩 好後悔冇玩癲d
上到u 邊個仲會睇你中學band幾

不過大部分連後門狗都做唔到就真

利申：中學band2尾 3頭 之後做後門狗 而家上左岸

個人唔努力先做到基層，離地離撚到智商都冇埋

祝你下世都咁聰明

質素

睇我另一個cm啦on9仔已經反駁哂你啲point

另外我咪話左我細個窮到咬老綜 離乜野地姐
咪一樣依家ugrad到
唔通我又係咁萬中無一好彩到小學入學試又係負碌
dse又係負碌
ugrad到又係負碌？
如果咁樣努力都唔係factor 我真係唔知我係憑咩而擺脫到基層困境了

Band3真係反而多數中中挺挺
好多最低層果啲係無啦啦入左band1, 但完全跟唔到果啲
跟到完全唔想讀, 最後DSE出黎得1/2分, 仲未必會再讀書
band3 成績無band1,2咁好係一定架啦, 但坐底都有應該2-3成以上有3322
其他多數衰語文科, 都多係物理果啲高分之後衰主科
而且衰完死極都會讀個HD出黎搵野做, 唔會完全唔讀

點解總有班傻仔覺得B1 B2唔可以創業唔可以做地盤唔可以發達,係得B３仔做先可以大富大貴？

truth

其實係你係到暴露緊自己有幾咁弱智
閱讀理解能力負分？要幾弱智先可以get到"個人唔努力先做基層"呢個結論
自大自負又唔願接受現實 覺得成個世界都欠左你
唔係你唔努力 係呢個全世界都針對你一個既典型連登仔

on9仔用自己做例子，我話你識自含都得啦，自己一個outlier就當左全世界都follow自己嘅情況，可唔可以現實少少呀，得啦你最撚慘，又成功到，好撚叻呀，大部分人失敗都係唔努力都講得出，含撚啦柒頭皮

有啲band3嘅人就算大個左幾廿歲人都一樣諗法, 覺得讀書無鳩用

真
所以話啲老師真係鬧你/ 管你好嚴係真係為你好
因為佢地已經係社會人，預見到你條路

入band 3已經注定失敗者，垃圾，社會寄生蟲。

我覺得唔叻唔緊要 個陣d同學連自己中意咩都唔知
完全無興趣 人做乜 佢地做乜 完全無主見
不過入唔好學校 小學老師都有影響
我小學個陣都廢廢地
成日比人講到地底泥咁 但去左間band2尾既中學即刻變頭30名 一級210人 諗返起其實可以揀返d好少少中學

你又何妨唔係用緊自己一個做例子黎話全世界失敗既人都係因為唔好彩？
我身邊大撚把人同我一樣係基層又靠自己讀上u
大把人仲慘過我添
會唔會你先係離地個個
如果失敗係完全唔關唔努力事 咁個個都唔洗努力 日日等運到啦
根本你就係到自我安慰比緊藉口自己好過啲
呢啲逃避現實既人先係最失敗

有冇諗過係你個人唔努力先做唔到個班人，你自己講嫁屌你老母

咁就唔知喇 我細個讀傳統名校 身邊朋友無乜邊個鐘意讀書 全部都係比父母迫先叫有少少成績

未讀過band 3 既根本唔會明個問題有幾嚴重
d 同學無人係讀書既 考試好似鬥低分咁 高分d 好似會比人笑咁 果個年紀最易受朋黨影響 d 同學唔係黑社會就日日打機 唔係話你唔可以自律 不過你果個年紀要咁識諗 知道佢地全部on9 仔來 我自己專心讀書就得呢個道理
到你真係大個 明白左要讀書呢個道理 你發覺自己d 英文係廢到on9 完全追都追唔到 你就算好努力 其他科比你攪得掂 英文都一定收皮先

只可以講連最基本嘅統計都唔撚識，就咪撚沖出黎柒啦屌你老母

簡單d 講，人性黎

好多上一輩坐順風車發大達都覺得自己好努力，而家收成期，指擇後生一輩唔願努力
君不見幾多老人後生做小販而家係億萬舖位業主
新一輩白手興家努力左又有幾多個好似咁呢？
根本呢樣野只會loop落去，今日既後生就係明日既老屎忽

講統計又唔撚拎數據出黎
你啲統計係幼稚園學架？

因為真可以唔關老師事

我自己識band 1學生因為個老師hea教，所以要狂補習

識人高雷上 I 大

仲有我撚有用自己做例子，我讀唔到u咩？邊撚隻字寫住我上唔到大學？邊個先係閱讀理解負分呀

同意你話前途同讀書冇非黑即白既關係 先假設前途=錢途
但唔同意 你話父母管教對子女學習完全冇影響

同埋你話讀書材料 因材施教 其實好難定義
未來既野好難講 好似上面一樣有b3仔後期諗通發奮入返大學

所以先問你係咪應該 好似德國咁 9歲就分 普通中學同普通職工學校

short squeeze

Band 3又點
讀返個毅進就夠做狗
出到嚟打橫行都得

自己唔識查呀 band2中學入大學率18%，band3中學個位數字呀，唔努力失敗撚

即係你話日日比父母打半個鐘係作出黎 定係其他人呀
如果個個係你 而你又入到大學 咁你咪又係同我一樣

因為佢地喺井底

你弱智？band2升學率關基層定中產春事呀？

我舉其他人做例就當我就係果個人，你都係努力努力啦

睇地區，窮地區基層家庭， Band 3學生真係可以好大鑊
如果正常少少嘅地區，Band3學生可以醒目到癲，抗疫力又高，出到嚟可以完全冇問題

咩年代
而家毅進男不朝

你都係努力查下數據先啦，比左個例子，好心就google下啦，離曬地，講撚到基層讀大學比率同有錢人一撚樣，你都係努力下啦

大個左之後從來無從頭用呢個立場去睇返自己 比你咁講一講 係幾on9

on撚9 自己up一大堆統計出黎
但又冇數據support 仲要人地幫你搵埋
當年話地球係圓 會唔會係要啲信地球係平既人自己去搵數據證明呀弱智閪
原來弱智真係唔係冇原因

借阿妹acc 當年band 5
中五同班同學無邊個有心溫書，男嘅日日打波、去網吧、打psp，女個班有人會溫書，但大部分係去拍拖。
基本上個個上完堂、做兩做past paper、有錢個班就補習，但全部一到4點就走晒人。阿sir都話無見過一屆似我哋咁係唔擔心會考。
最後出到嚟最就分都係17分、18分，絕大部份係0-3分咁。
就算升到中六都係炮灰，無人係AL之後升到大學。
十年過去，有心讀書嘅女仔 or 有考AL個幾位都無讀大學，除咗有個去做保險之後嫁人，其他都係渾渾噩噩。
反而有個會考幾分，去咗做幼教。有低分嘅做地盤有自己公司、有人做飲食有自己事業。
咩地方出身大部分都好，你一係俾心機讀書、一係就發展自己事業

利申: 我都係後期23歲讀hd nursing之後上港大。

根本band 3老師就算係有心都冇料
教唔到你點考好個試
就算幾努力聽書個成績都唔會好得去邊

大把做popo
香港點解變咁垃圾
其中個原因就係畀班垃圾做狗管香港

但見到d人做消防員
個個星期都屌唔同sp
一樣係搵三皮
返一放一
同我依d所謂讀到書ibank做IT狗比
睇唔到有咩好過佢既地方

教院分析香港1991年及2011年的人口普查數據，分析本地貧、富家庭的19至20歲少年入大學情況是否有別。結果顯示，比起20年前，2011年正在就讀大學學位課程的青年增加逾三倍。但是，「貧窮線下」及「收入全港最高10%」家庭青年入讀大學的差距，就由0.2倍升至2.7倍：在1991年，貧富青年大學入讀率分別是8.0%及9.3%，接近均等；到2011年，「最高收入10%」家庭青年的入大學率達48.2%，但「貧窮線下」青年僅有13%。研究報告總結指，數據可顯示增加大學學額，對增加大學教育公平性沒有幫助。

學位增 入學差距反擴大

研究同時發現，父親有較高學歷、擁有自置居所及來自完整家庭的青年，在入讀大學上亦有較大優勢，且優勢有擴大跡像。例如「租住公屋」家庭青年與「自置私樓」的入大學差距，由1991年的1.1倍增至2.3倍；「父親學歷大學或以上」與「父親學歷中三或以下」的青年，入大學差距亦由2.1倍升至3倍。另外，新移民及本地青年的入大學比例，亦由1991年的4.1倍上升至5.8倍。

另外，2011年就讀副學士的「貧窮線下」家庭青年有30%，比「收入全港最高10%」家庭青年的23.6%多近7個百分點，顯示基層家庭家長普遍明白教育對下一代的重要。

憂教育貴族化加劇貧富懸殊

教院亞洲及政策研究學系副系主任周基利教授指出，貧富家庭入讀大學差距太大，是不可以接受，質疑政府對貧窮青少年支援不足，令教育未能發揮應有的脫貧功用。他又批評政府以為增加學額就能使高等教育更普及，是錯誤觀念，「政府看法就是，你做大了那個餅，那些人就會得益，窮人又好有錢人又好，就會得益；其實，這個觀念是錯的。我們沒可能相信一些基層出身的兒童，資質會差過富有兒童，那為何有那麼大的差別？就是環境的問題。」

周基利又說，近年越來越多名校轉型直資，學費門檻相對較高，令不少清貧學生卻步。他擔心教育「貴族化」會影響階層流動，進一步加劇貧富懸殊。

教院建議當局提供足夠獎學金及學費減免，增加清貧學生入讀直資學校的機會；又建議當局在制訂貧窮線的時候，要加入升讀大學比例、物質匱乏指數等因素，避免本地貧困兒童「輸在起跑線上」。◇

求其google下都有啦，努力撚

有父幹就無所謂啦
識人入band 3 畢業之後去外國讀大學 返黎一樣風生水起

其實如果用幾個Case可以推翻晒成個統計結果, 咁統計學其實應該可以摺埋...
不過咁, 我都唔認同出身決定前途, 因為小弟其他親戚都係基層出身, 我出世後嗰幾年佢地都係6-7個人迫喺同一間公屋
由細眼見佢地點樣發奮讀書、做嘢, 有個仲要半工讀, 然後到喺間公屋搬出去自己買私樓
我唔敢講其他人屋企會唔會係咁, 但就我親眼見到自己長輩嘅經歷而言, 我完全唔認同亦無資格講出身決定前途

其實做老師嗰啲都係讀唔成書入教大嗰班

點定意前途先 ，錢途？如果鬥搵錢 band3好多做黑驚隨時 大學畢業都唔夠搵得多

唔係你估點解咁多人使幾千萬都要搬去名校區，梗係好大分別啦！除咗讀書風氣同師資好啲之外，名校出身最大得著係你個人際網絡，名校生父母都係專業人士大醫生大律師大經理，同啲官校band3 地盤跟車完全兩個世界，視野都差九條街。

Socio-economic status (SES) 同升學率(學業成就)的確好有關，同banding有無直接影響就唔知。
ie band 2 同 band 1嘅低層學生會唔會有唔同performance 就唔知。

真係
以前讀band3 f2個年掛住打機 搞到f3入左最差個班
一班有成6、7個留班嘅mk仔 日日撩事鬥非 上堂大聲講大聲笑 d老師初頭會話幾句 後尾完全唔理 有同學係佢面前俾人恰 又係當睇唔到 成績最差最曳個班人又同訓導勁fd底 根本做唔到d咩 認真讀書做功課會俾人當傻仔 小息訓下教又會俾人搞 去小食部買野又試過俾高form問攞錢 諗返起都覺得恐怖
最記得以前學校操場有個位係專門for班mk爛仔食煙

係 band 3大壓力到傻
行過籃球場都要極度小心比人射龜 好戲既就陪下大佬笑下其他傻仔 只係隔幾日1拳姐
唔好彩樣衰少少既 口水書包 磨柱 垃圾桶pe衫唔少得
生存都難 仲講讀書未入過b3既人真係以為我地講笑

btw band3仔見字 放棄其他科求合格算 全力英文 唔好理校內試

真係 一係你就本身係mk 蝦鳩人先 咁就一定生存到
有d 同學生得柒少少真係日日比人打到仆街

呀逃避現實失敗撚 其實我一早已經反駁左你啦
係你睇完第一句就冇睇落去咋
你啲數據同證明努唔努力有咩關係呀
我一早已經講左中產家庭的確係可以有幫助
中產係多啲機會比唔努力既人升到學
但唔代表基層既人努力都升唔到學呀on9仔
然後我上面已經講左 就算讀唔到u都唔叫失敗
你呢啲乜教怪自己唔好彩既人先係失敗撚呀

講左咁撚耐都唔明 正宗逃避現實既失敗撚

收皮啦，你咁撚努力，汁都比埋，已經柒到無地自容，仲死撐，好撚野，你繼續努力啦

我果屆 有26個jupas入大學 成級得一百一十幾人

利申 band 3 好開心 冇小圈子 冇咩暴力事件

笑撚死 咁即係從來都冇人係日日比父母打到讀唔到書
你拎個別例子黎證明所有失敗既人都只係唔好彩only，咁你都係繼續失敗啦

駁唔到就駁唔到啦 咁撚多廢話係到打飛機

我冇過個統計係錯
只係個個統計同我要論證既野根本唔關事
係個條友不斷拎啲數據黎spin

其實係band 1 最top嘅學校入面，啲人都一樣係懶，係唔讀書。
雖然天分肯定有影響，但心態決定境界。
加油啦！

弱智，個point一啲力都冇，論據又冇，數據又冇，就話到人地駁唔到，笑撚到呢，努力好重要嫁，我都好努力嫁，努力，努力！

咁又唔好恥笑 如果做到保險director 又真係叻嘅

其實唔係
我中四先入band 3
不過我之前一直都係band 1 ,唔讀書踢左
入到黎，都有d 同學係band 1轉過黎
亦有好多本身係度讀既同學係讀書
最後兩班都有5~6個人入到八大
我就入hd 之後再讀topup
不過話做專業人士就唔多
我認識既最好已經係以下呢d
有護士 ,政府officer grad , 低層政府工 , 大學職員

你個啲point弱到小朋友都知有問題 我都駁到你啦
到依家都仲未駁到我cap圖個個cm
淨係識迴避既失敗撚

汁都比埋，仲要駁，你弱智到咁點屌你呀，on9閪

我駁緊你啲汁同我講既野唔關事
你就話汁都比埋
其實你係咪真係弱智

真幫個b3妹補習，佢超級唔上心，補到心灰意冷。條臭閪又無責任心又無禮貌又成績差，中一英文字母都背唔到。佢老豆又喺由佢越嚟越差咁，真心覺得生仔女要考牌

True 記算 band2 都你咁 dse 入到大學既兩隻手數得哂

唔開事柒到冇朋友啦，收收皮先啦

要畫埋輸個隻兔仔有父幹

覺得巴打你識發奮同有條件發奮已經好好大把b3嘅出嚟英文字母都講唔晒26個

幻想太多
band 5出黎搵到份人工個個勁大洗要滿足下童年缺乏既物質,又多酒肉朋友social要大魚大肉
因為班band 5友中學時好撚窮,有時唔食飯,or食個杯麵當中午
你口中買樓,移民係極少數例子

屌駁唔到
班mk仔中學日日食女
班學生妹又純情又正
莫講話拜金分分鐘貼番大床添
搞大個肚直接結婚
跟住讀唔成書出黎做下倫敦金做下地產不知幾好搵
band 1仔辛辛苦苦升上u
出到黎做個auditor/it狗
冇左半條人命先搵得雞碎咁
捱到殘撚哂又冇時間溝女
最後儲到d錢就要埋人單
咁辛苦為乜

利申 後者

same, 中學讀得好輕鬆，冇比較冇乜壓力

我就唔你好信band 3 入到 Cambridge/ 哈佛/ MIT

係窮比你努力讀到上去都唔係top，讀埋d 濕尻master/ phd 係度吹水

窮撚想打J就死開啦

band 3女點會純情

Band 1真係讀到神科都話
一陣都係讀濕鳩文科同bba 就

記得有年中五定中六 個英文miss玩野派白紙叫我地默英文字順序 結果9成人寫唔出

唔純粹係家長，仲有舊生網絡
除咗搵intern啲實際嘢，仲有個人嘅見識會多啲同廣闊啲

其實band2,3而加都冇咩分別

sor i mean 唔拜金
條mk仔對佢差都中個頭埋去
日日扑野，養番條仔都仲得
最後被人中出即飛就唔再信男人
然後剩睇錢俾band1仔埋單
野又唔俾扑乜都呀支呀左

同埋班band3 mk 好多都識晒人 所謂日蒲夜蒲 交際能力一定勁
好多人出嚟直接跟人搞生意搵到大錢

真
仲要讀得辛苦
大佬讀u你估真係玩咩
chur assignment chur final不知幾辛苦
班mk仔水下人就有錢收
再唔係直接攞老綜
不知幾開心

如果係蠢 資質問題都係天生啦on9

岩呀
撈下偏門
開下小食店/餐廳做老闆unun腳

你呢D真係band 3 尾，好多band 3 都可以keep住一級10個人入大學，我覺得band 2 同band 3 level冇咩太大分別

b3=幫人臭女咁嫁喇 老豆老母放養 餓唔死當養左
要幫佢tone返去讀書先係正常 真係好難 要同佢地做fd
就算佢心底想讀書 身邊d人都係當讀書係傻仔行為 係痛苦既 係人地迫我既
搞到佢自己都唔想認 覺得好柒

我識啲醒目仔都係讀band3
反而有啲band 1 9下9下咁係英文好啲

你既唔少係幾多個呀
講得出名既有幾多

你食屎啦

傻鳩

冇錯..band 3 考到頭3 名都冇用
我係過來人

真，當年band3全級頭幾名會考都係得13～16分

其實band1 都會有垃圾，無人生規劃唔讀書嘅垃圾

利申 垃圾

一派卷成班鬥低分/WFC 然後你次次高分比人笑你讀書撚
小息全班出哂去打波/打牌 然後你自己一個係到讀書
一個可以同你同level可以交流知識互相鼓勵既人都無
問老師問題會比人恥笑

呢種peer pressure你要一星期要頂8*5個鐘 人都顛

真中學畢左業反而認真溫書過以前

當年有朋友中五唔夠分原校升
由band 1 入左band 3
D人拎住本英文書問佢點解

講緊係封面個書名General English

唔係你問題
同學幾勁幾廢都好
如果父母有咁上下水平
點都教到你上大學

男朋友band 3考咗2次dse入HKU而家做緊big4

唉
好認同
中學講埋d垃圾
好感受到你講識人果個point
可以點扭轉現況

次次band3 post 都見到你

鬥長命

五個（我識嘅graduate students唔多唔過十五個）
另外仲有幾個band 3上嚟不過無讀研究院嘅同學
無一個係嚟香港讀中學嘅中國人

不過我唔否認依家啲中學多咗中國人讀，情況可能同我嗰陣唔同嘅

利申：末代會考嗰屆

以防有人唔無睇quote，我唔係回應緊樓主個論點，我係應緊一個講話band 3入到大學都係中國人嘅comment。

*識

你自身提升，自然會慢慢接觸到更叻既人
要講概率有幾低，成功機會幾微
都係失敗既藉口，呢一點唔係靜係band 3見到
心態，決定你前路

我覺得要有在座各位都係垃圾嘅心態，要好清晰知道自己唔可以同自己學校啲人比，因為出面啲人勁好多

淨係講升大學，前途又另一回事

唉 條友又扮野喇 問問問 唔知搏咩 刷哂鞋咁樣 唔係諗住入大學呀 傻撚左咩

以防有人唔無睇quote，我唔係回應緊樓主個論點，我係應緊一個講話band 3入到大學*多數係中國人嘅comment。

sor寫得唔清楚

其實入BAND幾真係最大責任係家長
除非小朋友有特別障礙, 如果唔係既話小學要讀唔會話讀唔黎要搞到入BAND3

咁多嘅
包埋ou 東大 明愛嗰啲?

好撚難先入到band3喎

中大 poly 浸大 科大

ou好似有兩個

band3嚟講26個算幾多下

讀完大學會肯做地盤？多數放唔低身段啦

唔好同我乜老豆老母好愛你，盡量比最好嘅你，你老豆老母嘅盡量，響依家嘅社會廉價到不值一提

咁想點?

不過好同意第一part ，再加多句，唔好以為讀law 一定搵好多錢如果屋企無connection

有架
一直都好努力去改變
都改變左好多 亦都覺得變成今時今日咁算係咁
但係當我識返啲有質素嘅人
見佢地原來中學開始已經搞掂哂自己果陣
就覺得好可惜
真係浪費咗好多時間

真心，無敵意，但band3仔入到大學都係會差啲差啲，眼界同人脈輸班band1仔一大截，硬係寒寒酸酸井底之蛙咁。

band3入唔撚到大學都叫冇影響你係咪成個家族冇人入過大學

係好多了

我果時學校同級有4成人會考0分band3尾
反黑組長期係學校

無想點，只係次次講哩個話題，都總有人話父母盡咗力，我回應緊唔係唔可以感激父母，不過其實就算佢地盡力，都解決唔到有差距嘅問題

慢慢黎啦
你有能力，總會有同類人欣賞

我上堂日日瞓教返到去打機都入到band1，我都唔明點解啲人仲可以懶過人，後尾先知唔係我勤力過人，係啲人天生咁廢

咁唔怪得你話冇乜影響

band 3畢業早幾年讀書完master做緊engine.

睇家庭環境啦
同埋我都講, 入得BAND3, 最大責任一定係家長, 家庭環境唔方好
你仲想出黎做幾年跟住再儲錢進修再讀學位, 其實係好難既事

揼底個頭 做野啦 又唔係得你一個咁

家境好 神早入咗Band 1

日日屌緊女啦 （SL介UT）

唔肯做同唔可以做係兩回事黎

Band 2 頭20個左右

咁大學生都可以乞食...如果你講可能性既話

band 3 毒撚點算

以前讀全區尾二個間 完全無讀書氣氛係真
慶幸自己當初生性無學壞 而加先可以有返啲成就

毒撚band乜都無用

咁大學生乞食可以去做地盤姐

另外冇提過可能性 一直都係講緊讀到書既人前途會比入band3讀唔成書既人好 起碼u grad可以揀做地盤苦力定係地盤寫字樓畫圖

呢個靠父幹係老豆勁啲喎

嗰時中學唔係最差個群 每年都係精英班 始終懶惰同埋周邊環境氣氛都冇讀好書嘅動力 最後都係要讀文憑 去到高級文憑先知道讀大學係一件幾好玩嘅事後悔了

其實而家網絡咁發達，揾錢都好多方法

入唔到大學咪學門手藝囉，creator係好值錢，因為呢個世界9成都係consumer，你係有野想比人睇既就會有機會

有人廿幾歲整cake，幾年間ig shop變幾萬蚊月租舖，甚至同高級餐廳合作出甜品

鐘意玩音樂又有好多渠道揾錢，身邊有人邊做part time 邊去中環d 鬼佬bar唱歌，最後有人賞識佢做音樂劇歌手

甚至代砌模型都揾到皮幾野一個月，但當然要慢慢build up

唔好比讀得成書做白領先叫出人頭地呢種諗法困住自己，2021喇

讀唔成書唔緊要，最緊要有目標，揾到一樣令自己醉心鑽研既野，慢慢就揾到自己事業

毒撚Band3 人生已完

真

我band3，做過一輪廢青之後讀展翅

之後比人付出多十倍努力

自己搵自己食勉強夠

依家就嚟成三十歲人一事無成，仲日日上連燈9up

你已經講咗冇前途嘅原因

好耐以前，我原本band1去左間band 5既中學 上預科中6，中7
D友的確係咁，不過好多份人唔差既，仲好有人情味，係好多問題家庭同讀唔成書姐，就算讀得成原校升既都唔夠出面比，D師資始終差少少
打交就冇乜，但好多真心唔聰明

果D要練sit同吠仲有咬人㗎

樓豬好慘

係 但懶就認 唔好賴身邊既人

細妹小學至少band 2料 升中唔好彩入咗去第十幾個志願 應該係全區最廢嘅band3學校 老母喊到七彩

有冇你諗過如果你當初喺band 1好可能考到入神科

政府咪就係睇中呢班人裡面嘅一部分會爭住做狗

事實的確係咁
試過有年全級95%人以上拎唔到英文LEVEL3

香港咁既環境其實band乜都冇用，最緊要人脈同家底，或者夠賤識奶共就搵到錢

Band 3 男校呢

放唔低身段 醒下啦 依家飛機師都要去揸巴士呀 身段

強國人同教育局洗我哋腦先叫素質
普通人叫開質素

識人band1 入中大精算

Band1 同 Band3嘅差別就係呢到 根本唔會有人講上面嗰句

呢家細妹讀成點？

中學只係起步，就算band 3 肯讀多2,3 年一樣可以上到大學，另外讀書叻唔等同做野叻，你交際人事EQ好 對於工作仲緊要。
利申：Band 5 中學畢業 當年會考2分， 揾緊50k一個月 非勞動工作。

識人由band 3入左中大Law

亦識人band 3現在百萬年薪(非Sales 非狗 IT人)

如果你比所謂嘅外界框框框死
你永遠見唔到自己嘅可能性

大個做警察

其實係依家個制度問題

D科多數都唔係學生想讀果d

band 咩鬼
靠自己
band 1 學校老師都可以好廢

自己唔後天請補習或者自習
神仙難救

仲有
你唔係讀神科唔會有咩大改變
唔會無端脫貧
就算成績讀HD又如何
take it easy. 你前途無變

有家底有樓你依然無變
公屋依然公屋

我就係其中一個傻仔...當年小學英文數學都揸住A，其他都有B咁上下 (只係俾返個事實 唔係認勁)。但因為呀哥讀緊band3，又好想跟住佢一齊讀，所以first choice都揀咗佢嗰間，好自然亦都面試完順利入咗去。

依家Final Year (吾城，非後門)，做咗年幾大公司，只可以話，其實前路係點係睇個人努唔努力。無錯 band 3仔真係冇乜人入到大學，我中六嗰屆全級都係得7個入八大 其中3個先三大。band 1學校學嘅係教你點入大學、考好個試攞好成績。band 3係教你待人處事、識唔識得做人。所以佢哋都唔會咁在乎前途，因為本身呢樣嘢跟本係因人而異，你眼中覺得入band 1就係主流有錢途，佢就係想做好自己、發掘自己嘅興趣，唔好害人就已經好好，唔需要批評佢哋。如果冇低下階層，個個都咁勁，你估個社會又會變成點。

而真係出過嚟社會返過工嘅人，係唔會再講你係唔係華英 皇仁 DG出生，都係睇係咪三大、有冇first hon、有咩working experience、interview點樣包裝自己。當然都係結果論，傳統名校入三大/八大嘅百分比係高好多。

但都只係想回應返樓主，入band 3 所謂嘅‘’前途‘’渺茫係真，但唔代表冇，只要肯善用資源，知道自己做緊乜，直入大學甚至三大都唔係無可能。

用返柒婆金句送俾各位今年考DSE嘅考生，無論band 1又好，band 3都好，「2021 一定要得！」。

入band 3之後可以向上游嗰啲人本身都唔應該喺band 3 出現啦。本身有料嘅陰差陽錯之下去到啲最廢嘅學校

新移民，佢哋得呢啲揀，如果唔係有番啲錢嘅話

其實唔係咩band3都有人讀到大學 呢d倖存例子
而係band3 d人眼界太狹窄 畢業後可能個個都係為二餐溫飽而努力 啲名校仔個個唔係醫生就律師 老師 一系列專業人士 有啲位就明白識人好過識字
真係名校仔做保險都好搵d 好似林作咁

利申地區band1仔都覺人脈唔夠傳統名校畢業嘅抽

咪傻喇....真係出嚟做野就知 你話你喇沙 DB畢業好過同人講你咩大學畢業...真心

大把家長鐘意簡間屋企樓下近自己，話唔洗個小朋友咁早起身返學又有，省錢又有。
有啲就跟阿哥家姐簡，再唔係就話某某top學校辛苦，反而簡間輕鬆。呢個世界乜人都有，自己冇見過就否定一切，仲要靠自己作返個故仔出黎話人地乜準媽媽

Band3入過差班同精英班
精英班d競爭大左目標都跟住大左
如果我一直係差班，我一定唔會入到大學
所以你群咩人成績都好大影響，而band3就聚集哂差既人

Rainbow ?

入境海關ok
狗狗不了

我唔算band 3，但都係band 2尾
唔計入黎repeat嘅同學仔
我個屆得兩個人入到U，我有幸係其中一個
另一位入到U嘅同學仔好努力，真係學校清流
而我係嗰種有d小聰明，但份人好懶散，家境都好一般，中學時候基本無溫書，靠偏科拉分入U
所以導致入U時候好撚懶，完全唔讀書……呢種懶一直延續到大個
所以，係，個人無前途先入band3，入band3唔努力更加無前途，就算一時有起色，個人品質都不如其他名校生

我又係小學成績差到仆街入咗band 3
中學六年基本上都係中下成績
好就好在對英文幾有興趣 英文幾好
後尾入到HD開始發奮圖強 (某程度上都係因為班同學個個都好俾心機所以我都唔輸得)
後尾靚gpa入埋3大grad埋
所以我有少少覺得band 3唔係問題
係睇你群埋啲咩人 真係幾大影響

補充多兩句
未入u前覺得入u好勁
Grad咗就覺得屌咪又係咁
有啲無讀u嘅中同都搵得多過我

覺醒得早個班 通常出到黎會點？

仲研究banding, 你响親屎王國度嚟?
大把做老細出糧俾大學生自己都未讀過大學甚至都係band3出嚟
係呀，做律師一接CASE幾日冇覺好瞓，做醫生病人唔想你瞓，做會計師日日返屋企仲要OT, 呢D搵到錢冇機會使嘅前途你做埋我嗰份

認真，做老細點都會有個degree揸手

又公屋富戶思維？

我當年入band1尾中學 可以話你知由所謂band1中學出到黎同你講果d人出到黎都係做差唔多工
係街市賣生果揸巴士一樣有 男既多數打份office牛工 女既都係咁上下一係靚少少果d就做空姐 冇一個係叫做可以出人頭地

重點係成個氣氛同其他人嘅影響
同樣能力下
群一班叻過你嘅人你會更加努力追上
就算你地傾閒計 去玩都可以係佢地身上學到野而進步
群住成班差過你嘅人你唔會知自己上限係邊 你識嘅野多過佢地 佢地幫唔到你進步

而家Band3 都唔一定差啦咁多間
以前band 5果堆就有討論價值

咁係你嗰班廢啫

根本係個社會問題， 有錢都直接送仔女去國際學校or英美， 傻仔先喺度考香港個呈分試。 最主要係中上有錢嗰啲老豆老母多數有大學level， 點都可以叫喺academic上面幫到好多手， 就算佢真係唔識教仔女， 都可以直接菁英教育，請老師一對一， 想嗰啲教育班。 問題就係嗰啲窮撚又窮又唔識教仔女， 日日夜晚淨係識睇電視，放假打麻雀 。生完就係比佢學習上面自生自滅， 呢啲人啲仔女完全Auxiliary比起中產有錢仔， 呢個就係點解嗰啲 名校學位都係世襲。 有rleague0.ivy league0.1% 有錢人 都佔咗10x% d學位。 香港人唔係芬蘭咁樣 小考試計分嘅玩法 ， 你咁樣就話人哋band3點樣根本冇意思

research

我講緊既唔係單指我果班既同學 係學校出黎既人 此終屋村中學 學行出到黎永遠都係咁上下

的確band 1 你唔係名校果堆都唔會話好勁
但band 3 就真係大部分都好廢

唔好將自己冇實力賴落環境差
香港地大撚把後門走
真係要有個大學牌頭唔會做唔到

我係話在座咁多位

lm

講真，讀過band 1 中學起碼識小小英文
band3 嗰啲真係唔掂 溝通都難

有你老母多數支那開廠嗰D根本都係支那嚟，大部份都未讀過大學

你講既好多都係band 3仔女寫照，初中個學習氣氛已經差天共地，成班只係識玩唔讀書，肯讀既又比班MK排斥。到高中開始識諗 想發奮，大部分人底都好差班教畜為左保飯碗通常語文科保全班攞2就算，我自己都係垃圾，英文保2想上3，miss直接放棄我因為我保到合格
Band 3無樓主講得咁惡劣 你要上大學你自己定力同心理質素要高 自己主動温書 預左無乜朋友 靠自己操pp

狗嚟

邊間

band 3
有同學UST first hon畢業
自已準借讀master走人

全球富豪榜頭十都讀過大學
點解有人可以蠢到以為得B3仔先可以做老闆
現實係資優生成功人士比起B3仔多太多
就算成功左都唔會拎出黎講
一兩個B3仔成功左就比人無限放大

叻少少個d考到個警隊入境等紀錄部隊？
擺狗出黎做例子？訓左幾耐

傻豬黎
中學讀唔掂班Mk
呢家生活仲好過我讀埋rpg
個個起碼做到番事業

樓主點定義有前途先?
如果係講收入既話咪餓唔死但又發唔到達咁

睇黎樓主好自卑下 ,我個friend讀完中五就做裝修都做到買車買樓，有冇前途都好睇個人際遇

無錯band 3 的確係會有人發達，但in general唔會人工高過band 2，講身邊有邊個邊個band3都月入百萬既人敢唔敢講得中學學歷/ 毅進學歷既人平均人工會高過大學學歷既人？而你要知道band 3學校既升大學率一定低過band 1 school。

反而我見大家都將成個分banding 制度take for granted, 其實點解一定要將學生由中學開始就分級？我自己都有讀下香港教育史，其實英國人講分banding制度係唔完美，如果條件可行既話係應該廢除。

好快又有人出黎屌你呢d萬中無一

中學唔分 大學都分啦
唔分banding都一樣有排名
一樣係有階級係到

你睇下上面班人傾緊唔好用banding define一個人
但轉個頭就話band 3/5好多做老闆年薪7位數
咪又係用份人工去分階級 一樣咋嘛

名校都sl介ut啦 睇樣既姐

大把band 3 畢業過多幾年走後門入返大學
畢業出後都冇人理係唔係band 3

係要意志堅定啲

當年中六同中七去左band3 學校
間野依家都無左，當年去到真係唔慣
但真心睇班學生肯唔肯之後讀
我果班算係奇蹟 肯讀但係成績差
雖然ALevel無人直升degree
但係最少有1/3 人之後asso 上得返degree
上到的出來成績都幾好，
甚至有幾個人最後master畢業
其他綜合都最少asso畢業，而且出路都唔錯
真心睇彩數，我好彩果班雖然讀得差同玩
但係起碼大家都肯去上堂同讀，老師見到都肯教

我間中學排名最尾果5%

我就五個banding嘅年代讀band 1
嗰陣時有唔少同學中三比人踢出嚟 去band 5真係輕鬆第一
為你表弟好 成績好少少新學年試下啲band 2 b/c嘅學校啦

我都係讀band 3，最後都入返ugc 其實都係睇人。我個堆全部都係8大U grad。

需然讀band3。9成係上一代問題
但係身邊一様有朋友 band3出身～
工程做左判頭
室內設計師
洗車屋

一樣搵到食....個個有車有樓

Band 3太多學校 冇討論價值
講下band 5 當年我同學ce得12分 原校連留級都唔收 去左差唔多十間中學搵人收留 諗住band 2尾都會收 點知人地band 2原校都收爆人 最尾得返band 5中學肯收 佢就咁又band 1轉左band 5

佢話入到去諗住見識下band 5同學有幾恐佈 點知升預科班得一個係原校升中六 但呢位同學得9分 已經係最叻果個 但都唔夠分升中六 係因為其他活動有攞獎想留返佢係到 姐係話本身間學校一個夠料原校升中六既都冇 但講緊間中學預科班門檻係11分已經收

如果咁計當年我當一級中五有180人 姐係180人連一個會考10分既都冇

你阿媽係女人同係女人都係你阿媽係兩樣野黎
讀好D logic再返黎嘈

梁天琦

屌你講緊會考嗰屆，個陣D人上得F6都叫做有D分讀得下書，係唔夠分係原校讀先要轉去其他學校姐，讀唔到書個批一早係F3，F5比人foul走左啦

依加讀唔讀到書都比你讀到F5，邊有得拉埋一齊講

小弟band3岀身dse界
食煙，黑社會，信長，中四已經開始紋身， 反學訓到放學
中5俾學校留班，中6出去讀私校，一次學都無返過
DSE 0分🤒

毅進-> hd -> 濕尻degree
而家做左5年programmer🤡

呢條路係好難行，努力堅持乜都做到

依d野係人都知
band 3 出最多紀律部隊

你依d例子只係band1 既人入左一間band3既學校
而你根本唔係「band3級數」既學生
我諗你考到入大學應該會分得清個分別係邊?

開間餐廳仔 9成都係父幹, 講黎多餘
同讀咩學校根本無關係

我女人 Band 3 學校 （5 band 制 band 4-5)

Repeat A level 入 shitty

專業人士年薪過百萬

我出身band 3
會考之後去英國發現好多band 3 仔
但個環境係焗你同啲名校生一齊玩
令你本來返學係hea 嘅心態都有改變

到而家畢業好多年
望返以前啲band 3 出身嘅英國同學
大家都碼有份兩萬幾蚊文職工 頂住先

應該咁講
如果屋企無比壓力你,基本生活唔洗煩，就真係自己問題多

如果屋企多問題，要專心讀書又真係難

On9 你入band3畢業可以轉職做格鬥家

咁你有無諗過你係李家誠個仔可以唔使做？面對現實好撚過賴呢度賴個度唔係入神科，但起碼係我一直想入到個科來，夠了

我都係band 3仔 -6碌返上u讀乞食科
而家讀個半專科master轉緊field

發覺同屆同學 男既好多都讀Ive engine 出路唔差
一d就讀埋hd 考紀律
女既就好多做美容/sales 叻少少就去讀幼教
其實overall唔差既 但始終有個專科牌咪穩陣d

我讀明愛，ce嗰陣我都係做唯一生還者，不過我有12分。我個死黨，原本讀band 2, ce 9分full cert。佢想搵學校repeat，但係周圍都唔收。後來佢撞到黎我嗰間中學，見到我地當時嘅班主任唔出聲話想repeat, 結果我地班主任就比佢讀中6

BTW, 陸永都係9分full cert黎我間中學讀中6，以前成日比d miss鬧佢掛住玩同訓覺

近哩幾年好多band 3 都入到U

你都係

食煙 黑社會 紋身 信長

Btw巴打真心有毅力

成績唔講
最重要反而係人脈同生活態度既影響

無論你買幾多架法拉利
永遠都係band3仔
就好似做過g一樣
永恆污點

馬雲都話錢對佢黎講唔重要

其實可唔可以唔好吹奏呢D翻身故事
講到尾咪又係因為屋企人肯經濟上支持你同俾你HEA咁多年時間

低form 嘅時候，最撚小心嗰啲高form，佢哋可以無啦啦走過來打尻你，摸人地生殖器官，語言性騷擾女同學。

做狗文憑唔使合格都入到喎已經係同做跟車無分別
係咪真係dse考生 基礎文憑讀上去都係差1、2年
真心讀完個hd有心先入u唔係無必要入
係香港唔係做啲半昆人既工係無咩前途 除非本身屋企已經夠食過世

其實除非ischool / 傳統名校
係臭港
band 1 2 3無咩分別
分別係在你本身家底

去補習食其他學校女啦on9
唔係去補習做咩？

曾經有個band 3妹好like 我 可能係去青頭唯一機會
可惜自己on鳩

岩呀 睇你自己有冇心去追。係可能行遠左條路 但有心肯努力都會成功 加油！

我個時住村屋，附近d mk妹聽到名男校已經出曬水，如果你樣唔係真係好差，d女係送上門屌到賓周軟
band1男校根本唔係食唔到女既原因

第N屆連登吹水大會

屌你老母臭閪幸福賓周

5 band 制既年代就算啦
有咩好討論

exac7ly

如果你無UGC 學位, 你FG 第一份工仲有無資格做?

以前嚟講，應該算係band5

包唔包埋ou
自資全部都唔計?

咁咪就係影響到你既人生囉

「人生唔係靠一個ugc學位」 is just a joke
你可以話唔係100% 靠學位, 但都一定佔好多比例, 父幹除外

我一開始去BAND 1 英中, 咁又點
最後讀唔到去BAND 5, 依家生活又咪咁過.

原來做老細唔可以自己進修

其實得~25% 既人有大專學歷
點解講到好易好輕鬆咁

進修 =/= 有學位
讀書都唔一定要返學架

真呀
讀band5 全級得幾個人入到u, 講緊係經asso/hd, 有一半人係0分狀元, 畢業多數都係做sales

中學階段認識既人好影響將來

大把中學全級得幾個人jupas入到八大
入左呢啲學校真係死得

吓，好多入唔到U讀護士學校做護士喎
搵得多過大部分ugrad

八大only

升中派位其實最講求係平均
寧願每一科都係中上水平
都唔好科科勁但有一科差

嗰一科差會倒扣返啲分
足以令你入唔到band 1英中

好似我個囡英數常音樂同視藝拎A
就係一科中文B咗
即使英文喺佢班拎第一
都只係入到band 2中學嘅英文班

今年中一用英文教嘅IS同Maths
都接近滿分
但係用中文教嘅地理同西史
只可以遊走合格邊緣

對比起我嗰個年代
人人都差唔多可以讀英中
依家嘅小朋友競爭仲激烈

教育政策根本就係愈改愈衰

舊聞, 連50%都無
唔好咁離地啦, 求其買, 錢從何來

入護士學校, 你估band 1 2 唔多人咩
band 3 出身既都畀人篩走唔少啦

其實呢 第一 主科個% 係大好多
音樂視藝高分係無用 個比例細好多
中英數乘最大 所以最重要係中英數唔衰得
而且你小學同教育局計法可以唔同

第二睇A B C grade 係無用
唔知你個女學校點計但係有見過小學85分以上都會出A
姐係85-100分都係A 咁睇grade 係無意義

而且派位banding 係全港/全區計
仲會根據你讀咩小學嚟做調整
所以上面講過 讀咩小學同校網都會影響派位結果

同意派位結果好唔公平 而且機制係好混亂
所以更加要了解清楚

基層嘅人努力係升到學呀
你呢句statement 就咁睇係無錯呀
因為總有劏房戶或者公屋出身嘅入到大學甚至神科架
同啲人講李嘉誠無學歷都做首富啦無咩分別

就好似你同人講 窮？努力返多幾份工咪唔窮咁
無視晒成個社會現況加埋基層嘅家庭背景

尤其而家教育制度係對有錢人更有優勢
例如SBA 分數會按你讀邊間學校嚟做調整
又例如香港嘅大學會俾一定%嘅學額IB/海歸等等
變相減少咗基層學生向上流嘅機會
基層要比其他學生付出更多努力 先有機會獲得同樣嘅機會
（注意 唔係一定得到）

我只可以講識唔少係咁
比例唔清楚

依度講緊唔抱怨既問題
係最切實既現象, 數據呃唔到人

係睇唔過眼你好矛盾
FG份工明明係需要學歷, 但你講無UGC 影響唔大
無UGC = 少options, 依一點已經係影響最大

我囡嗰間小學
已經係同區排第三
不過佢嗰屆係近6、7年嚟成績最好
全級第一講緊平均分係97以上
就算英文99分都拉唔到中文失嘅分

因為疫情好多中學取消咗面試
唔多唔少對我囡嚟講係冇乜運氣

你講嘅我其實都知道
不過係差嗰少少就係少少
第一輪收生英中學額其實唔係太多
今年應該同上年一樣
英中收生都係會主要睇校內成績
同呈分試排名
唔會太俾機會啲有潛質嘅學生
去到大抽獎階段
就更多因素影響

叻少少個d考到個警隊入境等紀錄部隊

真心定無意

所以其實我成日都講
派位結果同成績真係可以無關
然後就會俾人鬧

你入band3唔行古惑係真係會冇前途
應該用盡個人際網絡 有咁黑撈咁黑
就大把前途了

我問過母校校長
佢都有講因為疫情收生會保守咗
英中學校更加唔會搏

其實睇中一成績
俾我囡平均嘅同學去到全英教學
係追得辛苦過我個囡
不過適應咗就可以升返上去

講到底我係想話
多得羅飯焦分同你國寶
搞咩母語教學
令香港新一代競爭力更差

傻仔
咪扮好熟悉我啦
我中三開始岀黎做part time 自己搵自己食
讀書生活冇靠過屋企人

我係人版
讀band3中學，考唔到會考，重讀又衰左。
轉睇asso上大學，
畢業人地用3年考專業資格，
我用7年先考完。
重點係唔好放棄，學習面對失敗，
改善自己缺點，要珍惜機會。
如果資源，條件，能力唔夠人好，
你必須要學識放棄+取捨，
例如放棄星期六日休息/拍拖時間去進修/開OT,
取捨係要比其他人更努力，付出更多，但未必會得到更多，因為你條命生得唔好。唔放棄未必會贏，但放棄就一定輸，如果你堅持到十年，你前途係會光明。
如果你選擇放棄，你就會停留低下階層。
以上個人經驗

畢業後如果識做人，勤力追番同樣可以成功。
再講職業方便，賣腦力比起賣勞力更加辛苦，一樣都係番九個鐘供車供樓，一樣都係低下層。

當然你可能會比人起步慢人十年，你係理解個情況係谷底翻身，鬼叫你窮+廢

下依d野好普通咋喎
如果連依d咁基本既support都無
咁真係好可憐

咁連登咁多人講到自己父母點窮法
咪俾人覺得香港好多人基本家庭support都冇囉

極端到咁真係好撚少
香港讀書多grant 都癲

連隻狗都笑你

好同意 怪唔得啲怪獸家長成日要逼啲仔女入band1名校

想知band 1/2會做咩

重可以做狗 鳩下鳩下 日日打下示威者扮下執勤又月袋幾皮

咁公道講句，幾代人既積累，憑咩比你十年超越

因為好多人不思進取，以為自己好勁，唔駛再努力
反而谷底的人覺醒+internet，係可以翻到身

環境好影響發展呀，身心都係

點解會quit u嘅

以防有人唔無睇quote，我唔係回應緊樓主個論點，我係應緊一個講話band 3入到大學多數係中國人嘅comment。

佢哋係喺間band 3中一讀到中七
a level先轉去band 3嗰班我無計落去囉

最多人做popo

每次我同人講我以前讀band 5中學，人地只會驚嘆我做到逆流而上，而唔會恥笑我。

腦部發育遲緩

前途重要定錢途重要？

唔好比社會規限係框框入邊

時間就係錢，無人改寫到

點樣用槓桿變倍時間

先係人生重點

明既明，唔明既繼續續多幾個學位入間大公司，跟住社會制定既路線走，做人地既棋走完一生

好撚煩

永遠傾親呢啲都有人拎一個兩個出黎講

出街夠會比車撞 食野夠有人梗死啦

唔好出街 唔好食野

HALL 雞有咩問題
笑貧不笑娼

文藝復興未？

真係笑撚左
心諗師弟關照下

所以貧富懸殊同跨代貧窮個問題邊有咁易解決

我會成為第一個
無人比我更憎band3
架法拉利好慘

解決唔到問題咪解決。。。。

點解要解決

冇窮人邊個起樓 邊個掃街洗碗？

無乜興趣同果陣沉迷股票之後靠股票揾到少少錢跟住同朋友開左間樓按公司，而家做緊半廢青

太多

其實當年嘅band 3,4,5有咩分別
band 4直頭無乜人討論

唔係超越，係自救。
不過要引用鋼煉明句，等價交換
如果努力十年後，救到自已，
但唔會搵得返真愛/友情，時機已過。
時間唔等人，
值唔值得自己去衡量。

只有 band3學生，冇band3學校。

解決方法：唔好返日校，靠補習+自修

好撚認同
利申:band3仔

引到幾多band3仔出來

你覺得自己係垃圾 咁你永遠都係垃圾

我都識個
不過佢係靠識人

Ching你並不孤單

當年成績頭嗰批點知俾垃圾老師水咗入飛仔學校

可以讀毅進，再考警察

差校好多校園欺凌、鬥成績差、上堂嘈、煙酒賭毒、甚至黑社會等問題

其實如果智商足夠就明白，
band 3勁的人係叻過band 1勁的人好多，
因為band 3靠自己，band 1靠老師或優良校風。
無論工作能力和自學能力，
同等成績的band 3仔絕對優勝過band 1生。

有冇啲band 3入港大嘅例子聽下 見到有啲band 3學校門口大大張banner貼住有學生入左3大 想知佢點做到

係有啲歷練喎

4科AL A 個個？

no ar
dse 黎

出嚟做嘢除咗第一份工，之後無人理你邊到讀書。

我好彩d，入band3校，讀書風氣好好，不過讀極都唔高分，個個都搵到兩餐，除左我

大學入錯科更加無前途

band 3係一個問題。
但你自己其實都講咗個主因

我諗好多嘢真係自己唔努力，DSE我唔信你操曬PP都搞唔掂

所以咪問你想點，我諗講親呢句既人都知呢個問題

根本就係好少部份人有能力解決個差距，一係就有勁好運解決個差距，其餘既就諗命囉

我唔覺我能力差過劉嗚偉，但人地識頭胎，一出世就注定唔同啦

你個思圍完全錯，你身為一條窮撚廢柴，你輪迴幾世都唔會超越到劉明偉。你唯一可以做就係超越原來的自己。
或者有機會35-40歲開始做到中產，又或者繼續做窮撚

真實性存疑囉
讀大學仲了解埋人地係咪中一讀到中七

講出嚟自己有冇笑

證明你見識少

證明你見識少
band3學校公開試拿20分已經最叻，
band1學校公開試拿20分係全級最差。
論成就，往往band 3學校公開試拿20分（全級最叻）遠遠比band1學校dse 20分好（全級最差）。

band 1 仔不費吹灰之力都攞廿分 band3仔死温爛温都得廿分 邊個勁啲呀

但係band 1仔之所以不費吹灰之力，係靠學校，唔靠自己。仲有band1學校成績差，並不代表佢不費吹灰之力，而好可能係太蠢。band 3仔20分全級勁，也未必係靠死溫爛溫，而係靠逆流（校風差唔讀書下，仍堅持讀書）而上，高AQ。而逆境智商（AQ）係商業上最重要的智能之一。AQ，EQ，IQ中，AQ最決定一個人成敗，其次EQ，再其次IQ。

我都已經唔想回佢

講左好多次band幾學生都係出去補習，只睇自己想唔想上大學

中6、7讀過Band 3 中學
佢地全級得5個人hkcee夠12分
所以收左好多外校生讀中6、7

但就算有外校生
入到呢d學校都會變到hea晒
師資好差，佢哋教開一班冇讀書嘅人
Entertain唔到d會讀書既中六七學生
當年中六七一班廿幾人最後入到ugc都係得兩個人
仲要唔包括本身呢個學校上中六既學生

所以你可以諗吓本身佢哋由中一至中五一直讀緊個班人
入大學率係

車生你好

係好明點解咁多人會唔明
真係咁難明咩？

我讀過band 1 + band 3 學校 完全深明呢個道理
本身青少年就係好容易受朋輩影響
點樣可以係呢個環境獨善其身，堅持自己既信念？
講緊十幾歲既學生喎
你唔係期望佢會識睇到好遠呀麻？
band 3中學既老師仲要唔識比鼓勵人
去到一個環境裡面同學老師都無諗過有人要讀大學
比起你係一間band 1 中學有一班人同你一齊堅持
你地知唔知對一個青少年黎講幾難
所有人喺度玩緊嘅時候要識拒絕誘惑要堅持
十幾歲咋大佬

我讀band 3 學校時係中6、7
開學第一日老師就話，佢只會教到合格既程度
即係HKAL既E級
平時係學校上堂d notes都無幾本
功課考試都係亂改，一係就拖勁耐先比返你
日日返學成班同學都唔知係到做乜
如果唔係我讀過band 1 學校
真係唔會知原來咁樣係唔正常
我屋企窮，無錢去出面d補習社
但學校連notes都無乜點派
因為一早已放棄d學生
係得一科AL科既miss好好
會放學幫我補習，知我有心讀書

一睇就知你未讀過band 3學校
band 1 學校補習係主流係風氣人人都會做
band 3 學校放學去補習呢樣野根本就唔興
連呢樣野係必需都無人有意識呀
十幾歲既小朋友唔通識宏觀呢個教育制度
然後去find out原來自己身處既環境有abnormality
然後再自我糾正，出去搵返補習？
你講緊個d人係青春期緊，不斷受朋輩影響

仲講話只睇自己上唔上到大學
真係以為個個中學生十幾歲就睇透一生咩
睇得透個d咪就係band 3學校唯一上到ugc既百分之一人

D人唔明係因為無體驗過兩種學校嘅差異，你點形容佢地都無辦法幻想到個差距。

我band3中學，三大grad。樓主加油，冇人可以決定你前途，除左你自己。

讀書,90%靠先天

band1,聽1次/睇1次,己經記到90%以上

band3,1次/睇1次,己經記到10%左右

讀書,90%靠先天

band1,聽1次/睇1次,己經記到90%以上內容

band3,聽10次/睇10次,可能只經記到10%左右內容

有本事改變到將來的人全部都唔係中學認識
大西北屋邨中學出身

我當年負碌入左band1英中
開頭見啲同學好叻都有啲自卑咁 但有部分人睇到佢嘅勤力 係抵佢成績好嘅

好在之後間唔中都遇到啲好老師 俾佢地教完之後好似通左
不至於太差最後成績啱啱好全級中間 力已盡了